<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<TranslationTable_XML xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <!-- Color Table: Start -->
  <color_table>
    <key>Eye</key>
    <value>L'Œil</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Brittle Hollow</key>
    <value>Cravité</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Ember Twin</key>
    <value>Les Sablières</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Dark Bramble</key>
    <value>Sombronces</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Vessel</key>
    <value>Vaisseau</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>DATURA</key>
    <value>DATURA</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Datura</key>
    <value>Datura</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>FRIEND</key>
    <value>AMI</value>
  </color_table>
  <color_table>
    <key>Friend</key>
    <value>Ami</value>
  </color_table>
  <!-- Color Table: End -->
  <!-- Disc Table: Start -->
  <disc_table> <!-- not disk but disc / It's called "pierre" in the original game in French -->
    <key>'Explain' Disc</key>
    <value>Pierre 'Explication'</value>
  </disc_table>
  <disc_table>
    <key>'Prisoner' Disc</key>
    <value>Pierre 'Prisonnier'</value>
  </disc_table>
  <disc_table>
    <key>'Friend' Disc</key>
    <value>Pierre 'Ami'</value>
  </disc_table>
  <disc_table>
    <key>'Me' Disc</key>
    <value>Pierre 'Moi'</value>
  </disc_table>
  <disc_table>
    <key>'Datura' Disc</key>
    <value>Pierre 'Datura'</value>
  </disc_table>
  <!-- Disc Table: End -->
  <!-- Misc: Start -->
  <entry>
    <key>Friend</key>
    <value>Ami</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SlateScientist5_Were the structures on Dark Bramble always there?</key>
    <value>Les structures autour de Sombronces ont-elles toujours été là ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>ScientistAnswerNEW_Well... yeah.</key>
    <value>Ben... ouai.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- The translation for "Anglerfish" is "Baudroie" but in the original game they call it "Cœlacanthe" so i will keep the official translation-->
    <key>ScientistAnswerNEW_You know the little Anglerfish in the Museum? It got caught on the landing gear of one of our ships when it was flying close to get a good look at the structures, remember?</key>
    <value>Tu connais le petit cœlacanthe du musée ? Il s'est coincé dans le train d'atterrissage d'un de nos vaisseaux alors qu'il effectuait un survol pour jeter un coup d'œil aux structures, tu te souviens ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- I'm not sure for this one, may need a bit of rework -->
    <key>ScientistAnswerNEW_...I think you need to wake up a bit from your pre-launch campout. Do a couple of jumps, maybe.</key>
    <value>.... Je pense que tu dois te réveiller un peu de ton camp de pré-lancement. Fais plusieurs sauts, peut-être.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparRecording_Trip 4, entry #... who cares. Crashes: 2. Boring crashes: 0.</key>
    <value>Voyage 4, entrée #... on s'en fout. Crashs : 2. Crashs ennuyeux : 0.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparRecording_Well Dark Bramble, here I am! Saw what I though were two crashed ships over there, but it sorta looks intentional?</key>
    <value>Eh bien Sombronces, me voici ! J'ai vu ce qui ressemblait à deux vaisseaux détruits juste là, mais ça avait l'air d'être intentionnel ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparRecording_One looks Nomaian but the other one I’ve got no clue.</key>
    <value>L'un d'entre eux semble être d'origine nomaï, mais l'autre m'est inconnu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!--"Dark Bramble-y-ness" it's difficult to translate that in French without losing the meaning ("Sombroncitude" maybe?) I've choose a different approach for the moment-->
    <key>FeldsparRecording_I had a wander around, using these walkways. It’s quite peaceful, ignoring the Dark Bramble-y-ness of it all.</key>
    <value>Je me suis promené dans les environs, en empruntant ces passerelles. C'est assez paisible, à l'exception de l'ambiance Sombronces qu'il y'a partout</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- In the recording, Fieldspath is talking indirectly to us (or to others who may pass here) so he use "Vous" instead "Tu" to talk-->
    <key>FeldsparRecording_Some places I couldn’t get into - I have some ideas, so if anyone is listening to this and wants some help, come chat with me.</key>
    <value>Il y a des endroits où je n'ai pas pu aller - j'ai quelques idées, alors si quelqu'un écoute ceci et veut un peu d'aide, venez m'en parler.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparRecording_...After I return, that is. Well, unless you’re as mad as I am, and want to come find me inside Dark Bramble!</key>
    <value>...Après mon retour, bien sûr. A moins que vous ne soyez aussi fou que moi et que vous voulez venir me trouver dans Sombronces !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparRecording_Anyway, off inside I go! To adventure!</key>
    <value>Quoi qu'il en soit, je pars à l'intérieur ! A l'aventure !</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- From here we're talking directly to Feldspath, so he calls us with "tu" -->
    <key>FeldsparFeldspar1_Hey, can I ask you something real quick?</key>
    <value>Je peux te demander un petit quelque chose ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparSkip_Oh, uh... okay. No time for grand heroic tales, huh?</key>
    <value>Ah, euh... c'est bien. Pas de temps pour les grands récits héroïques, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <!--We don't translate hatchling directly instead I've choose how Fieldspath call us in the original translation -->
    <key>FeldsparPrimaryMenu_So, whaddya want then, hatchling?</key>
    <value>Alors, que veux tu savoir, petite pierre ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFeldsparPrimaryMenu_Can you help me figure something out?</key>
    <value>Peux-tu m'aider à comprendre quelque chose ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFeldsparSecondary_Can you help me figure something out?</key>
    <value>Peux-tu m'aider à comprendre quelque chose ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- May need rework -->
    <key>FigureSomethingOut_Well, I’ll probably answer as cryptically as usual, but sure, hatchling, what is it?</key>
    <value>Je répondrai probablement aussi vaguement que d'habitude, mais bien sûr, petite pierre, que veux-tu savoir?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_The Northern Observatory has two security measures and I can’t get in!</key>
    <value>L'Observatoire du Nord a deux mesures de sécurité et je ne peux pas entrer !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_There’s a painting in the Village that I think is hiding a room behind it.</key>
    <value>Il y a un tableau dans le Village qui, je pense, cache une pièce derrière lui.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_How might I get to the top of the Study Tower?</key>
    <value>Comment pourrais-je me rendre au sommet de la Tour d'étude ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_How might I find the Projection Pool House?</key>
    <value>Comment trouver la maison de Projection ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_How might I open the door at the end of the secret path behind the jellyfish?</key>
    <value>Comment pourrais-je ouvrir la porte à la fin de la voie secrète derrière la méduse ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOut_Actually, I’ll figure it out on my own.</key>
    <value>Actuellement, je vais y réfléchir tout seul</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut0_Hmm... two security measures, eh?</key>
    <value>Hmm... deux mesures de sécurité, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseA_Well, once you know what they are... then uh... then you can get in.</key>
    <value>Eh bien, une fois que tu sais ce qu'elles sont... alors euh... alors tu peux entrer.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseA_...Right.</key>
    <value>...Bien sûr.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseA_And... how do I find out what they are?</key>
    <value>Et... comment je trouve ce qu'elles sont ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseA1_Cool. Glad I could be of help.</key>
    <value>Cool. Je suis heureux d'avoir pu t'aider.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseA2_Well, I don’t know. Explore! Look around! Ask someone! ...else!</key>
    <value>Je ne sais pas. Explore ! Regarde autour de toi ! Demande à quelqu'un ! ...d'autre !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseA2_Try to get somewhere hard to reach. There’s usually good stuff in hard to reach places.</key>
    <value>Essaye de te rendre dans un endroit difficile d'accès. Il y a généralement de bonnes choses dans les endroits difficiles d'accès.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut4_Secret room behind a painting? Hmm. Let me think...</key>
    <value>Une pièce secrète derrière un tableau ? Hmm. Laisse-moi réfléchir...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut4_Uhhhmmm.</key>
    <value>Uhhhmmm.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut4_Uuuuuuuuuuuuuuuuuhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh.</key>
    <value>Uuuuuuuuuuuuuuuuuhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC_Hhhhhmmmmmmmmmmmm.</key>
    <value>Hhhhhmmmmmmmmmmmm.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseC_...Nevermind, I’ll... figure it out myself.</key>
    <value>...Peu importe, je vais... me débrouiller tout seul.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseC_...Yes?</key>
    <value>...Oui ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC1_Ah. Yes. Use that brain of yours.</key>
    <value>Ah. Oui. Utilise ton cerveau.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC1_Well, if you need help with anything else, I'll be sitting right here.</key>
    <value>Bien, si tu as besoin d'aide pour autre chose, je ne bouge pas d'ici.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC2_Uhhhhhhhhhh.</key>
    <value>Uhhhhhhhhhh.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC2_HHHHHHHHMMMMMMMMMMMMMMMMMMMM?????</key>
    <value>HHHHHHHHMMMMMMMMMMMMMMMMMMMM?????</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC2_MMMMMMMMMMMMMMMMM!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</key>
    <value>MMMMMMMMMMMMMMMMM!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseC2_...Nah. I got nothing.</key>
    <value>...Non. Je n'ai rien.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- May need better translation instead of word to word but I've no idea how without losing the clue-->
    <key>FigureSomethingOutResponseD_Someone turned off the ideas lightbulb above my head, I guess.</key>
    <value>Quelqu'un a éteint l'ampoule des idées au-dessus de ma tête, je suppose.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseD_...What does that even mean?</key>
    <value>...Qu'est-ce que ça veut dire ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseD_Well, thanks anyway.</key>
    <value>Merci quand même.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseD1_You tell me, hatchling. You tell me.</key>
    <value>A toi de me le dire, petite pierre. A toi de me le dire.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseD2_Yeah, catch ya later, hatchling. Sorry I couldn’t be of more help.</key>
    <value>Ouais, à plus tard, petite pierre. Désolé de ne pas avoir pu t'aider d'avantage.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut1_That’s the stupid-looking tall structure, isn’t it?</key>
    <value>C'est la grande structure à l'allure stupide, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut1_Ah yes, the stairs have collapsed, right? Well, then you’ll need to find something else to get you up through the staircase, won’t you?</key>
    <value>Ah oui, l'escalier s'est effondré, c'est ça ? Dans ce cas, il te faudra trouver autre chose pour monter l'escalier, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseB_Yup.</key>
    <value>Oui.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseB_Thanks, Feldspar.</key>
    <value>Merci, Feldspath.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFigureSomethingOutResponseB_That’s not very helpful.</key>
    <value>Ce n'est pas très utile.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseB1_You’re welcome, hatchling.</key>
    <value>Y'a pas de quoi, petite pierre</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutResponseB2_It is, you just don’t know it yet.</key>
    <value>C'est le cas, mais tu ne le sais pas encore.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut2_The what?</key>
    <value>Le quoi ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut2_Oh, it fell in here, did it? Well then you’re not going to find it by randomly wandering around this place...</key>
    <value>Oh, il est tombé la dedans, c'est ça ? Eh bien, tu ne le trouvera pas en te promenant au hasard dans cet endroit...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut2_So, do what you did to find me! ...Though, I doubt it’s sending out a signal like I am, so... that might be a problem.</key>
    <value>Alors, fais ce que tu as fait pour me trouver ! ...Cependant, je doute qu'il envoie un signal comme moi, donc... ça pourrait être un problème.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut2_Hey, you’re smart. You’ll figure something out.</key>
    <value>Hey, tu es intelligent. Tu trouveras quelque chose.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut3_Ha, you found that too? Well, if you payed attention, you might have noticed that the door is actually on Dark Bramble’s surface.</key>
    <value>Ha, tu as trouvé ça aussi ? Si tu as fait attention, tu as peut-être remarqué que la porte se trouve actuellement sur la surface de Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOut3_So, maybe the solution... lies on the surface.</key>
    <value>Alors, peut-être que la solution... se trouve à la surface.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FigureSomethingOutCancel_Alright. It’s always more fun that way, anyway, so good call.</key>
    <value>D'accord. De toute façon, c'est toujours plus amusant de cette façon, alors c'est une bonne idée.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparFoundSomethingMenu_I found a way to the top of the Study Tower, and...</key>
    <value>J'ai trouvé un moyen d'atteindre le sommet de la Tour d'étude, et...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_... Uhuh. ... Oh. ... Huh?</key>
    <value>... Uhuh. ... Oh. ... Huh ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_Wait wait wait. Giant's Deep tore it off the surface, and you rode the tower on over?!</key>
    <value>Attends, attends. Leviathe l'a arraché à la surface, et tu as chevauché la tour par-dessus ?!</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- "to out-Feldspar me?"is difficult to translate. I've try something like "Are you trying to outdo my crazy actions?" May need more reflection on this-->
    <key>FoundSomethingNew1_Damn. Are you trying to out-Feldspar me? Well done, hatchling, proud of you.</key>
    <value>Bon sang... Essaies-tu de surpasser mes actions loufoques ? Bien joué, petite pierre, je suis fier de toi.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_(Hmm... now what could I do to top that maneuver?)</key>
    <value>(Hmm... maintenant qu'est-ce que je pourrais faire pour surpasser cette manœuvre ?)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_(Oh, I know! I could land on that Sun Station thing!)</key>
    <value>(Oh, je sais ! Je pourrais atterrir sur cette Station Solaire !)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_(...)</key>
    <value>(...)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingNew1_(Nah, that would be dumb.)</key>
    <value>(Non, ça serait idiot.)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomething1_“The ship is fragile! It can break! You can’t subject it to extreme conditions!” Not like I was trying to land on the Sun Station, now, was I?</key>
    <value>"Le vaisseau est fragile ! Il peut se briser ! Vous ne pouvez pas le soumettre à des conditions extrêmes !" Ce n'est pas comme si j'essayais d'atterrir sur la Station Solaire, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparExplore_Your scout tracker will tell you the scout is in two places at once, but I don’t think that’s... wrong, exactly, because space doesn’t work right in here. That seed looks small, see? But inside... Well...</key>
    <value>Le suivi de ton guetteur te dira que le guetteur est à deux endroits à la fois, mais je ne pense pas que ce soit... faux, exactement, parce que l'espace ne fonctionne pas bien ici. Cette graine a l'air petite, tu vois ? Mais à l'intérieur... Eh bien...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparExplore_I’ve had a lot of time to think about this, and my theory is that these seeds really hate the fabric of spacetime.</key>
    <value>J'ai eu beaucoup de temps pour y réfléchir, et ma théorie est que ces graines détestent vraiment le tissu de l'espace-temps.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparExplore_Good luck exploring Dark Bramble!</key>
    <value>Bonne chance dans l'exploration de Sombronces !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparCore_If I were you, I’d go take a walk and see where it ends. But, stop before the uh...</key>
    <value>Si j'étais toi, j'irais faire un tour pour voir où ça se termine. Mais arrête-toi avant le euh...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FeldsparCore_...Well, you'll know when to stop.</key>
    <value>... Eh bien, tu sauras quand t'arrêter.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Feldspar5a_My story goes like this. I’d just finished exploring the core of Giant’s Deep, and I wanted to try my hand at Dark Bramble, seeing as no one had ever been inside before.</key>
    <value>Voici mon histoire. Je venais de terminer l'exploration du cœur de Léviathe et je voulais m'essayer à Sombronces, puisque personne n'y était encore entré.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbroGabbroMenu_GABBRO I JUST GOT PULLED OFF OF DARK BRAMBLE.</key>
    <value>Gabbro je viens d'être aspiré de Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>PulledOffDarkBramble_Hmm? Oh, yeah. Giant's Deep sure earns it's name, huh?</key>
    <value>Hmm ? Oh, oui. Léviathe mérite bien son nom, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>PulledOffDarkBramble_Anyway, here comes the sun.</key>
    <value>Quoi qu'il en soit, le soleil arrive.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!--In the original french game, we are called "mon galet" by Gabbro. The "time buddy/friend" thing is not used-->
    <key>PulledOffDarkBramble_See you next loop, time buddy.</key>
    <value>A la prochaine boucle, mon galet.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>HowDoYouStayCalm_The sun is exploding right now, so I could ask the same to you... but seriously, I meditate.</key>
    <value>Le soleil est en train d'exploser en ce moment, je pourrais donc te demander la même chose... mais sérieusement, je médite.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>MeditateMenu_Want me to teach you? It'll be the next loop before you know it. ...Either way.</key>
    <value>Tu veux que je t'apprenne ? Ce sera la prochaine boucle avant que tu t'en rendes compte. ...Quoi qu'il en soit.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>NoMeditate_Ok. Well, here comes the sun.</key>
    <value>Ok. Eh bien, voici le soleil.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>WhatAreYouDoing_merge_Uh, maybe I'll tell you next loop? Suns going.</key>
    <value>Euh, peut-être que je te le dirai dans la prochaine boucle ? Les soleils s'allument.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>WhereToExplore_merge_Here’s something you might like — the sun is about to blow up. I'll talk to you next loop, is that alright?</key>
    <value>Voici quelque chose qui pourrait te plaire : le soleil est sur le point d'exploser. Je te parlerai dans la prochaine boucle, c'est d'accord ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>ThisPlanet_merge_...Oh, you meant, like, tell you more about it? I gotcha. Well, I'll talk next loop. Sound good?</key>
    <value>...Oh, tu veux dire, comme, t'en dire plus à ce sujet ? J'ai compris. Eh bien, je parlerai à la prochaine boucle. C'est bon ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbrosShip_Well, I'll worry about it another loop.</key>
    <value>Eh bien, je m'en préoccuperai une autre boucle.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FoundSomethingMenu_Nice, nice. How about you tell me all about it next loop? No need to rush.</key>
    <value>Joli, joli. Et si tu me racontais tout ça dans la prochaine boucle ? Pas besoin de se précipiter.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbroMain_Hey, it's getting near the end of the loop, huh?</key>
    <value>Hé, on approche de la fin de la boucle, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbroMain_If it isn’t my time buddy! Come lower your eyelids to die with the sun with me.</key>
    <value>Si ce n'est pas mon galet ! Viens baisser tes paupières pour mourir au soleil avec moi.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbroMain_Heyo, time buddy. It’s a good thing I never get bored of dying by supernova, huh?</key>
    <value>Heyo, mon galet. Heureusement que je ne me lasse pas de mourir par une supernova, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>GabbroMain_A few loops ago, one of these structures falling from the sky fell on my island. Dying like that was kind of unpleasant.</key>
    <value>Il y a quelques boucles, une de ces structures tombant du ciel est tombée sur mon île. Mourir comme ça, c'était plutôt désagréable.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Bramble Power Station</key>
    <value>La Centrale électrique de Sombronces</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Northern Observatory</key>
    <value>Observatoire du Nord</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Study Tower and Projection Pool House</key>
    <value>Tour d'étude et Maison du bassin de projection</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Projection Pool House</key>
    <value>Maison du bassin de projection</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Bramble Village</key>
    <value>Village de Ronces</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Initial Campsite and Shuttle Crusher</key>
    <value>Campement initial et broyeur de navettes</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Anglerfish Hunting Blind</key>
    <value>Pavillon de chasse aux cœlacanthes à l'aveugle</value>
  </entry>
  <!-- Misc: End -->
  <!-- Secret Poem: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Failure of communication,</key>
    <value>AMI: Défaut de communication,</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Made worse by long duration.</key>
    <value>AMI: Aggravé par une longue durée.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: In our minds, meaning of words undergo mutation,</key>
    <value>AMI: Dans notre esprit, le sens des mots subit des mutations,</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Until we live in worlds of fabrication.</key>
    <value>AMI: Jusqu'à ce que nous vivions dans des mondes de fabrication.</value>
  </entry>
  <!-- Secret Poem: End (You can check hidden meaning of this poem in `darkbundle` file.) -->
  <!-- Bramble Station: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Wooooooo! Finally finished building this stupid space station!</key>
    <value>DATURA: Wooooooo ! J'ai enfin fini de construire cette stupide station spatiale !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Couldn’t have done it without you Friend! (And your ship!)</key>
    <value>DATURA: Je n'aurais pas pu le faire sans toi, mon Ami ! (Et ton vaisseau !)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: These seed things are great! Saved having to build giant long cables everywhere.</key>
    <value>DATURA: Ces graines sont géniales ! Elles évitent d'avoir à construire de longs câbles géants partout.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It’s pretty cool, huh?</key>
    <value>DATURA: C'est plutôt cool, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=orange&gt;WARNING:&lt;/color&gt; Coronal Mass Ejection!</key>
    <value>&lt;color=orange&gt;AVERTISSEMENT :&lt;/color&gt; Éjection de masse coronale !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=red&gt;ERROR:&lt;/color&gt; Gravity Stability System has been damaged!</key>
    <value>&lt;color=red&gt;ERREUR:&lt;/color&gt; Le système de stabilité par gravité a été endommagé !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=orange&gt;WARNING:&lt;/color&gt; Giant's Deep approaching in &lt;TimeMinutesGDApproach&gt; MINUTES, &lt;TimeSecondsGDApproach&gt; SECONDS!</key>
    <value>&lt;color=orange&gt;AVERTISSEMENT:&lt;/color&gt; Approche de Leviathe en &lt;TimeMinutesGDApproach&gt; MINUTES, &lt;TimeSecondsGDApproach&gt; SECONDES !</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Station: End -->
  <!-- Initial Campsite: 1st House: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Landed! Dark Bramble. Kinda cool. Kinda... spooky.</key>
    <value>DATURA: J'ai atterri ! Sombronces. Plutôt cool. Un peu... effrayant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hmm. There’s nothing edible here. I brought some supplies, the ice will be good for water, but these brambles (I imagine) will only be useful as a building material...</key>
    <value>DATURA: Hmm. Il n'y a rien de comestible ici. J'ai apporté quelques provisions, la glace sera bonne pour l'eau, mais ces ronces (j'imagine) ne seront utiles que comme matériau de construction....</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Well... This planet does have... anglerfish... in it... doesn’t it?</key>
    <value>DATURA: Eh bien... Cette planète contient... des cœlacanthe... n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Not sure what I’m going to do with my shuttle. Suppose I’ll camp here for now. It’s actually quite nice! In this air pocket, anyway. Weird trees.</key>
    <value>DATURA:Je ne sais pas ce que je vais faire de ma navette. Je suppose que je vais camper ici pour l'instant. C'est plutôt agréable ! Dans cette poche d'air, en tout cas. Arbres bizarres.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Ugh. Yarrow... I know your intentions are good, but maybe it’s time to give up the obsession with the Eye. You know, the whole ’letting go’ thing everyone goes on about.</key>
    <value>DATURA: Ugh. Yarrow... Je sais que tes intentions sont bonnes, mais il est peut-être temps d'abandonner l'obsession de l'Œil. Tu sais, ce truc de "lâcher prise" dont tout le monde parle.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Jetpacking around this planet is quite fun! I should keep a couple eyes on my fuel, though.</key>
    <value>DATURA: Faire le tour de cette planète en jetpack, c'est plutôt amusant ! Je devrais cependant garder un œil sur mon carburant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Last night, I had a dream of bridges connecting up all the ice islands... They were burning. And I was burning. But if I stay here a while, a non-burning variant could be useful.</key>
    <value>DATURA: La nuit dernière, j'ai rêvé de ponts reliant toutes les îles de glace... Elles brûlaient. Et je brûlais. Mais si je reste ici un moment, une variante qui ne brûle pas pourrait être utile.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!--New original names for planets, translation may not be required here -->
    <key>DATURA: Ahhh, this planet reminds me of one I went to with Filix. Gusty Gardens... Oh yeah, and Cosmic Cove! And...! Those... Those were good times.</key>
    <value>DATURA: Ahhh, cette planète me rappelle celle où je suis allé avec Filix. Gusty Gardens... Ah oui, et Cosmic Cove ! Et... ! C'était... C'était le bon temps.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: But here I am on Dark Bramble! ...alone. ...Ugh, I have to focus. I’m on a mission!</key>
    <value>DATURA: Mais me voilà sur Sombronces ! ...seul. ...Ugh, je dois me concentrer. Je suis en mission !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Here lies my first house. Murdered by Giant’s Deep.</key>
    <value>C'est ici que se trouve ma première maison. Assassinée par Léviathe</value>
  </entry>
  <!-- Initial Campsite: 1st House: End -->
  <!-- Shuttle Crusher: Three Panels: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Right, the shuttle is just sitting here, and I can’t send it back without sending ME back, so...</key>
    <value>DATURA: Bon, la navette est juste là, et je ne peux pas la renvoyer sans me renvoyer MOI, donc...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m gonna smash it to bits! It’ll be... symbolic.</key>
    <value>DATURA: Je vais le réduire en miettes ! Ce sera... symbolique.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: You know, to say: I will not return until I have accomplished what I set out to do!</key>
    <value>DATURA: Vous savez, pour dire : Je ne reviendrai pas avant d'avoir accompli ce que j'ai entrepris !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update: So... I did it, I suppose.</key>
    <value>DATURA: Mise à jour : Alors... je l'ai fait, je suppose.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I used this smashy smashy device on the shuttle: which dented it, and set off the shuttle’s alarm, which was, well, alarming.</key>
    <value>DATURA: J'ai utilisé ce dispositif fracassant sur la navette : ce qui l'a cabossée et a déclenché l'alarme de la navette, ce qui était, eh bien, alarmant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: And the warp core fell out, so I went over to grab it - might be useful, I thought. But after returning to the shelter here to use the device a second time, the shuttle blew up!</key>
    <value>DATURA: Et le noyau de distorsion est tombé, alors je suis allé le récupérer - ça pourrait être utile je me suis dit. Mais après être retourné à l'abri ici pour utiliser l'appareil une deuxième fois, la navette a explosée !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Mission accomplished. But also wow, I almost died! I should be more careful...</key>
    <value>DATURA: Mission accomplie. Mais aussi wow, j'ai failli mourir ! Je devrais faire plus attention...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update... again: I’ve set up a Projection Pool on the ice island west from here, so I can talk to Filix and my daughter.</key>
    <value>DATURA:  Mise à jour... encore : J'ai installé un bassin de projection sur l'île de glace à l'ouest d'ici, pour pouvoir parler à Filix et à ma fille.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...But instead, Bells and Pye called, informing me the <![CDATA[<color=lightblue>Gravity Cannons</color>]]> were improved a bit since I left - they, too, realised the issue of my shuttle being stuck here.</key>
    <value>DATURA: ...Mais au lieu de cela, Bells et Pye m'ont appelé, m'informant que le <![CDATA[<color=lightblue>Canons à gravité</color>]]> avait été améliorer un peu depuis mon départ - eux aussi ont pris conscience du problème de l'immobilisation de ma navette ici.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: They told me that they were trying to recall it from the <![CDATA[<color=lightblue>Gravity Cannon</color>]]>, but the switch they had added wasn’t working for some reason, and told me to check if there was something up with my shuttle... Hahaha... Uh... Whoops...</key>
    <value>DATURA: Ils m'ont dit qu'ils essayaient de la rappeler depuis le <![CDATA[<color=lightblue>Canon gravitationnel</color>]]>, mais l'interrupteur qu'ils avaient ajouté ne fonctionnait pas pour une raison quelconque, et ils m'ont dit de vérifier s'il n'y avait pas un problème avec ma navette... Hahaha... Euh... Oups...</value>
  </entry>
  <!-- Shuttle Crusher: Three Panels: End -->
  <!-- Shuttle Crusher: Crush Ship of Friend: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Aha! It would seem Friend enjoys some symbolism too!</key>
    <value>DATURA: Aha ! Il semblerait qu'Ami aime aussi le symbolisme !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend asked why I've written and am writing my thoughts and leaving them around the place. I told them it's kinda a Nomai thing.</key>
    <value>DATURA: Ami m'ont demandé pourquoi j'écrivais et j'écris toujours mes pensées et les laisse un peu partout. Je leur ai dit que c'était un truc Nomaï.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Nomai are <![CDATA[<i>]]>(or are supposed to be)<![CDATA[</i>]]> nomads, so I suppose it's a way of telling other Nomai clans ’HA HA! We were here first!’</key>
    <value>DATURA: Les Nomaï sont <![CDATA[<i>]]>(ou sont censés être)<![CDATA[</i>]]> nomades, donc je suppose que c'est une façon de dire aux autres clans Nomai "HA HA ! Nous étions là les premiers !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Or warn them of dangers or cool stuff or something.</key>
    <value>DATURA: Ou les avertir d'un danger ou d'un truc cool ou autre.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Welp, time to destroy another ship! I used the machine just the once, which damaged their ship and caused the ship's alarm to go off. Remembering last time, I waited.</key>
    <value>DATURA: Il est temps de détruire un autre vaisseau ! J'ai utilisé la machine une seule fois, ce qui a endommagé leur vaisseau et déclenché l'alarme. Me souvenant de la dernière fois, j'ai attendu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend was a bit confused why I wasn't using the device again, but I assured them I knew what I was doing. We waited... and waited... then, bang! Their ship exploded too. Then they understood.</key>
    <value>DATURA: Ami s'est demandé pourquoi je n'utilisais pas de nouveau l'appareil, mais je leur ai assuré que je savais ce que je faisais. Nous avons attendu... et attendu... puis, bang ! Leur vaisseau a explosé aussi. Ils ont alors compris.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend used to go off to their clan occasionally. Perhaps building a house here made it so they don't need to? Anyway, I'm glad you're here, Friend.</key>
    <value>DATURA: Ami avaient l'habitude d'aller dans leur clan de temps en temps. Peut-être qu'en construisant une maison ici, ils n'en auront plus besoin ? Quoi qu'il en soit, je suis heureux que vous soyez là, Ami.</value>
  </entry>
  <!-- Shuttle Crusher: Crush Ship of Friend: End -->
  <!-- Shuttle Crusher: Call to Solanum: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Hey little one! You’ll be off to the school on Brittle Hollow soon! (With no railings above a black hole.) I imagine you’ll be glad to get away from all this sand, eh?</key>
    <value>DATURA: Hé, ma petite ! Tu iras bientôt à l'école de Cravité ! (Sans balustrades au dessus d'un trou noir.) J'imagine que tu seras heureuse de t'éloigner de tout ce sable, hein ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Yeah, but I don’t like that Mom is going to be the teacher!</key>
    <value>SOLANUM: Oui, mais je n'aime pas que Maman soit l'enseignante !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hahaha. Sometimes I wonder if Filix is intentionally doing this to you. Hypothesis: much embarrassment awaits you.</key>
    <value>DATURA: Hahaha. Parfois, je me demande si Filix ne fait pas exprès de te faire ça. Hypothèse : un grand embarras t'attend.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Nooooooo! ...oh! I just remembered! I wanted to ask you about some things... The Eye? What is it? I keep hearing about it.</key>
    <value>SOLANUM: Nooooooon ! ...oh ! Je viens de me rappeler ! Je voulais te poser quelques questions... L'Œil ? Qu'est-ce que c'est ? Je n'arrête pas d'en entendre parler.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Oh, uh. Right. Well, let’s see... Filix detected a signal on the Vessel - a signal from something older than the universe. Spooky. And we can’t find the signal anymore, so... I mean that’s it really.</key>
    <value>DATURA: Oh, euh. C'est vrai. Eh bien, voyons voir... Filix a détecté un signal sur le vaisseau - un signal provenant de quelque chose de plus vieux que l'univers. Effrayant. Et on ne trouve plus le signal, donc... Je veux dire, c'est tout.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: The Vessel. That was the other thing! What happened to the Vessel?</key>
    <value>SOLANUM: Le Vaisseau. C'était l'autre chose ! Qu'est-il arrivé au Vaisseau ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Oh... Darling, that’s... not a happy story. Another time, maybe.</key>
    <value>DATURA: Oh... Chérie, ce n'est pas une histoire heureuse. Une autre fois, peut-être.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Aw! But I’m curious!</key>
    <value>SOLANUM: Aw ! Mais je suis curieuse !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: You’re curious, are you? Well, alright. But don’t tell your mother I didn’t warn you.</key>
    <value>DATURA: Tu est curieuse, n'est-ce pas ? Eh bien, d'accord. Mais ne dis pas à ta mère que je ne t'ai pas prévenu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: So! I suppose I’ll tell it from my perspective. Ahem! I was once a crew member of: the Vessel - a moon-sized space ship capable of warping anywhere.</key>
    <value>DATURA: Alors, je suppose que je vais le raconter de mon point de vue. Ahem ! J'ai été membre de l'équipage du Vaisseau, un vaisseau spatial de la taille d'une lune capable de se déplacer n'importe où.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I was reading in the library, when suddenly we warp! But, on our arrival there was a horrible screeching sound! We had crashed. I try to look for your mother, but I am forced onto an Escape Pod.</key>
    <value>DATURA: J'étais en train de lire dans la bibliothèque, quand soudain nous nous sommes téléportés ! Mais à notre arrivée, il y a eu un horrible bruit de crissement ! Nous nous étions écrasés. J'ai essayé de chercher ta mère, mais on m'a obliger à monter dans une capsule de sauvetage.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I landed on Ember Twin, and Filix landed on Brittle Hollow. Both groups had to rebuild to survive.</key>
    <value>DATURA: J'ai atterri sur les Sablières, et Filix sur Cravité. Les deux groupes ont dû reconstruire pour survivre.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Many years passed until finally, a shuttle was sent from Brittle Hollow, and we were reunited. Us on Ember Twin were then told why we crashed, and about the Eye. After that, the... failed efforts to find the Eye began.</key>
    <value>DATURA: De nombreuses années ont passé jusqu'à ce qu'une navette soit envoyée de Cravité et que nous soyons réunis. Sur les Sablières, on nous a expliqué pourquoi nous nous étions écrasés et on nous a parlé de l'Œil. Après cela, les efforts... infructueux pour trouver l'Œil ont commencé.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Did everyone get to an escape pod?!</key>
    <value>SOLANUM: Est-ce que tout le monde a trouvé une capsule de sauvetage ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh... not quite everyone. Only three of the five escape pods were launched.</key>
    <value>DATURA: Euh... pas tout à fait tout le monde. Seules trois des cinq nacelles d'évacuation ont été lancées.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Three? What happened to the third one?</key>
    <value>SOLANUM: Trois ? Qu'est-il arrivé à la troisième ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Yeah, it... never got out of Dark Bramble.</key>
    <value>DATURA: Oui, elle... n'est jamais sorti de Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Are they alright?</key>
    <value>SOLANUM: Est-ce qu'ils vont bien ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh, maybe! We haven’t been able to contact them yet, if they are still al... alright.</key>
    <value>DATURA: Euh, peut-être ! Nous n'avons pas encore pu les contacter, s'ils sont toujours en v... bonne santé.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Oh...</key>
    <value>SOLANUM: Oh...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Well... I did warn you.</key>
    <value>DATURA: Eh bien... Je t'avais prévenu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: What are you two talking about?</key>
    <value>FILIX: De quoi parlez-vous tous les deux ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Dad told me about how everyone died on the Vessel.</key>
    <value>SOLANUM: Papa m'a raconté que tout le monde était mort sur le Vaisseau.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Solanum! I did not say that!</key>
    <value>DATURA: Solanum ! Je n'ai pas dit cela !</value>
  </entry>
  <!-- Shuttle Crusher: Call to Solanum: End -->
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Outside: Start -->
  <entry>
    <key>Note to self: make tractor beams more accurate to save on jetpack fuel.</key>
    <value>Note à moi-même : rendre les rayons tracteurs plus précis pour économiser le carburant du jetpack.</value>
  </entry>
  <entry>
    <!--Realy hard to translate a pun, even more when I don't understand it  -->
    <key>Anglerfish Hunting Blind\\n(See, Cycad? I can make puns too!)</key>
    <value>Pavillon de chasse aux cœlacanthes à l'aveugle\\n (Tu vois, Cycad ? Je sais aussi faire des jeux de mots !)</value>
  </entry>
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Outside: End -->
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: 1st Wall: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: In this building I’m hoping to catch an Anglerfish, because I’m hungry. And losing my sanity.</key>
    <value>DATURA: Dans ce bâtiment, j'espère attraper un cœlacanthe, car j'ai faim. Et je perds la raison.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’ve repurposed the warp core from my shuttle to warp ME! Just in case an... Ju-Just in case.</key>
    <value>DATURA: J'ai réutilisé le noyau de distorsion de ma navette pour me téléporter ! Juste au cas où un... Ju-Juste au cas où.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update: I’ve caught one! A small one, but I’ve caught one!</key>
    <value>DATURA:  Mise à jour : j'en ai attrapé un ! Un petit, mais j'en ai attrapé un !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Can’t wait to bring some of this to my shelter at the &lt;color=orange&gt;South Pole&lt;/color&gt;!</key>
    <value>DATURA: J'ai hâte d'apporter un peu de tout cela à mon refuge au &lt;color=orange&gt;Pôle Sud&lt;/color&gt; !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It would seem sneaking around them works. They appear to be blind!</key>
    <value>DATURA: Il semblerait que les contourner fonctionne. Ils semblent être aveugles !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: This is an amazing discovery! I must tell the others immediately! Surely, they’ll have to consider my idea now!</key>
    <value>DATURA: C'est une découverte extraordinaire ! Il faut que j'en parle immédiatement aux autres ! Ils devront sûrement considérer mon idée maintenant !</value>
  </entry>
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: 1st Wall: End -->
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Mouth of Anglerfish: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: I’ve finally collected enough courage to start exploring this planet’s insides! To adventure!</key>
    <value>DATURA: J'ai enfin rassemblé assez de courage pour commencer à explorer les entrailles de cette planète ! A l'aventure !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update: Well... I found... Escape Pod 3. I followed the lights they left to a seed... surrounded by Nomai. Who were all... no longer with us.</key>
    <value>DATURA: Mise à jour : Eh bien... J'ai trouvé... la capsule de sauvetage 3. J'ai suivi les lumières qu'ils ont laissées jusqu'à une graine... entourée de Nomaï. Qui étaient tous... plus avec nous.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Escall (our ’leader’) was with them. I expected to feel anger upon seeing him again... But...</key>
    <value>DATURA: Escall (notre "chef") était avec eux. Je m'attendais à ressentir de la colère en le revoyant... Mais...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I wonder... how he felt. Surrounded by his dying crew, knowing he had failed his entire clan, in his rush to warp to the Eye.</key>
    <value>DATURA: Je me demande... ce qu'il a ressenti. Entouré de son équipage mourant, sachant qu'il avait laissé tomber tout son clan, dans sa hâte de se rendre à l'Œil.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: And there was nothing he could do, but wait... and die.</key>
    <value>DATURA: Et il ne pouvait rien faire d'autre qu'attendre... et mourir.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I... feel sorry for him.</key>
    <value>DATURA: J'ai de la peine pour lui.</value>
  </entry>
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Mouth of Anglerfish: End -->
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Near Warp Pad: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Warp Pad! And a simple one! ...Yarrow, why are you and Root planning to waste so much time and resources building giant towers for EACH warp pad?!</key>
    <value>DATURA:Une aire de distortion ! Et une simple ! ...Yarrow, pourquoi Root et toi prévoyez de perdre autant de temps et de ressources à construire des tours géantes pour CHAQUE aire de distortion !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: One tower is enough!</key>
    <value>DATURA: Une seule tour suffit !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Well... I won’t admit this to him... but... It is a cool idea.</key>
    <value>DATURA: Eh bien... Je ne le lui avouerai pas... mais... C'est une idée cool.</value>
  </entry>
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Near Warp Pad: End -->
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Scroll Near Warp Pad: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Okay. I went to tell the others of my discovery, but when putting the projection stone in, I see... Yarrow.</key>
    <value>DATURA: Je suis allé annoncer ma découverte aux autres, mais en mettant la pierre de projection en place, j'ai vu... Yarrow.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: So I tell him, and he was actually quite interested - enthused even. I argued we should use this knowledge to reach the Vessel, which he surprisingly agreed with. This conversation was going suspiciously well.</key>
    <value>DATURA: Je lui en ai donc parlé, et il s'est montré très intéressé, voire enthousiaste. J'ai soutenu que nous devrions utiliser ces connaissances pour atteindre le Vaisseau, ce qu'il a approuvé de façon surprenante. Cette conversation se déroulait étrangement bien.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: However, then he explained to me some Supernova-Time-Travel-complete nonsense plan he and Ramie were considering, which required an advanced warp core (which the Vessel has).</key>
    <value>DATURA: Cependant, il m'a ensuite expliqué que lui et Ramie envisageaient un plan absurde de supernova et de voyage dans le temps, qui nécessitait un noyau de distorsion avancé (que le Vaisseau possède).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: The conversation went downhill rather quickly from there... After arguing a while, he ended the call.</key>
    <value>DATURA: À partir de là, la conversation s'est dégradée assez rapidement... Après avoir discuté un moment, il a mis fin à l'appel.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Yarrow, I promise: One day, we’ll have a decent conversation. Or at least a neutral one.</key>
    <value>DATURA: ...Yarrow, je te promets qu'un jour, nous aurons une conversation décente. Ou au moins une conversation neutre.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update: Filix sweetly called to inform me: Melorae and Coleus also figured out: the whole blindness thing from the Ember Twin fossil, and she thought this knowledge would help me out. Aww. Thanks, dear.</key>
    <value>DATURA: Mise à jour : Filix m'a gentiment appelé pour m'informer : Melorae et Coleus ont aussi compris : le truc de la cécité à partir du fossile des Sablières, et elle a pensé que cette connaissance pourrait m'aider. Aww. Merci, ma chère.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hypothesis: Yarrow did not tell anyone I discovered it first! Boo! Hahaha... (I hope he is... alright. He seemed quite distressed by the end of our call.)</key>
    <value>DATURA: Hypothèse : Yarrow n'a dit à personne que je l'avais découvert en premier ! Bouh ! Hahaha... (J'espère qu'il va... bien. Il avait l'air assez bouleversé à la fin de notre appel).</value>
  </entry>
  <!-- Anglerfish Hunting Blind: Scroll Near Warp Pad: End -->
  <!-- Study Tower: Disturbing: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Well this is a potentially disturbing discovery...</key>
    <value>DATURA: Voilà une découverte potentiellement inquiétante...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’ll have to see if I can confirm it in my &lt;color=orange&gt;Observatory&lt;/color&gt;... If this is what I think it is...</key>
    <value>DATURA: Il faudra que je vérifie si je peux le confirmer dans mon &lt;color=orange&gt;Observatoire&lt;/color&gt;... Si c'est bien ce que je pense...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: No, surely it isn’t. It’s fine. Everything’s fine.</key>
    <value>DATURA: Non, ce n'est sûrement pas ça. Tout va bien. Tout va bien.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I should call my daughter...</key>
    <value>DATURA: ...Je devrais appeler ma fille...</value>
  </entry>
  <!-- Study Tower: Disturbing: End -->
  <!-- Study Tower: Spherical Region: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: After crashing on Ember Twin, I saw... something strange up in space. I kept it to myself as no-one else seemed to notice it. Too distracted on, uh, surviving, I suppose.</key>
    <value>DATURA: Après m'être écrasé sur les Sablières, j'ai vu... quelque chose d'étrange dans l'espace. Je l'ai gardé pour moi car personne d'autre ne semblait l'avoir remarqué. Trop distrait par, euh, survivre, je suppose.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’ve been attempting to locate what I saw. And hey, if I locate the Eye, then we can all return to our living quarters prematurely!</key>
    <value>DATURA: J'ai essayé de retrouver ce que j'ai vu. Et si je trouve l'Œil, nous pourrons tous rentrer prématurément dans nos quartiers !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: An update: I’ve found it?! There’s a spherical region in space where the stars occasionally... flicker. As if those stars are... fake?</key>
    <value>DATURA: Mise à jour : je l'ai trouvé ! Il y a une région sphérique dans l'espace où les étoiles... scintillent de temps en temps. Comme si ces étoiles étaient... fausses ?</value>
  </entry>
  <!-- Study Tower: Spherical Region: End -->
  <!-- Study Tower: Meet Friend: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: WOAH! It appears we are not alone in this star system! Someone has just arrived here.</key>
    <value>DATURA: WOAH ! Il semble que nous ne soyons pas seuls dans ce système stellaire ! Quelqu'un vient d'arriver ici.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: They sat on the walkway, and I sat with them, trying my best to comfort them - a happy person doesn’t come to Dark Bramble.</key>
    <value>DATURA: Ils se sont assis sur la passerelle, et je me suis assis avec eux, faisant de mon mieux pour les réconforter - une personne heureuse ne vient pas à Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It’s... nice to have company.</key>
    <value>DATURA: C'est... agréable d'avoir de la compagnie.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m not sure how much we have in common, but I hope we can be friends.</key>
    <value>DATURA: Je ne suis pas sûr de combien nous avons en commun, mais j'espère que nous pourrons être amis.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Update: Seems like they’re staying for a while! I’ll start building a house for them at the &lt;color=orange&gt;South Pole&lt;/color&gt;.</key>
    <value>DATURA: Mise à jour : Il semble qu'ils restent pour un certain temps ! Je vais commencer à construire une maison pour eux au &lt;color=orange&gt;Pôle Sud&lt;/color&gt;.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Before my clan crashed here, I had read about their species. If we could understand eachother’s languages, I’d love to hear their encounter with &lt;color=lightblue&gt;The Collector&lt;/color&gt; from their perspective.</key>
    <value>DATURA: Avant que mon clan ne s'écrase ici, j'avais lu des choses sur leur espèce. Si nous pouvions comprendre la langue de l'autre, j'aimerais entendre leur rencontre avec &lt;color=lightblue&gt;Le Collectionneur&lt;/color&gt; de leur point de vue.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: If it’s not a touchy subject, of course.</key>
    <value>DATURA: S'il ne s'agit pas d'un sujet sensible, bien sûr.</value>
  </entry>
  <!-- Study Tower: Meet Friend: End -->
  <!-- Top of Tower: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Lami got in my <![CDATA[<color=orange>Observatory</color>]]> again!</key>
    <value>DATURA: Lami est entré dans mon <![CDATA[<color=orange>Observatoire</color>]]> encore !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Ah, I know! I’ll add a detector that locks the door, if another ship (other than ours) is on Dark Bramble’s surface!</key>
    <value>DATURA: Ah, je sais ! Je vais ajouter un détecteur qui verrouille la porte si un autre vaisseau (autre que les nôtres) se trouve à la surface de Sombronces !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Unless you want to jump down from orbit, Lami, I think I’ve won this game!</key>
    <value>DATURA: À moins que tu ne veuilles sauter de l'orbite, Lami, je pense que j'ai gagné cette partie !</value>
  </entry>
  <!-- Top of Tower: End -->
  <!-- Bramble Village: Misc: Start -->
  <entry>
    <key>Eye Shack</key>
    <value>Cabane de l'Œil</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Welcome back, friend!</key>
    <value>Bon retour, ami !</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Misc: End -->
  <!-- Bramble Village: Art House: Start -->
  <entry>
    <key>Art House</key>
    <value>Maison des arts</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: This is home.</key>
    <value>AMI: C'est chez nous.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Feeling lost. I did not finish it. This is good enough.</key>
    <value>AMI: Je me sens perdu. Je ne l'ai pas terminé. C'est suffisant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Curious star system here. More curious beings. I wish others were not decayed, and could meet you.</key>
    <value>AMI: Curieux système stellaire ici. Des êtres plus curieux les uns que les autres. J'aimerais que les autres ne soient pas déchus et qu'ils puissent te rencontrer.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: This thing we have going is... going quite well, I think!</key>
    <value>DATURA: Cette affaire que nous avons en cours se déroule... plutôt bien, je pense !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I teach Friend the Nomai language so we can talk to each other, and they teach me art, as it appears to be very important to their species.</key>
    <value>DATURA: J'enseigne à Ami la langue Nomaï pour que nous puissions nous parler, et ils m'enseignent l'art, qui semble être très important pour leur espèce.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Though, judging by my painting here, I have a lot to learn!</key>
    <value>DATURA: Cependant, à en juger par ma peinture, j'ai encore beaucoup à apprendre !</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- I've tried to replicate the difficulties to speak -->
    <key>FRIEND: Talking is hard for me same. Not only you learning!</key>
    <value>AMI: J'ai difficulté parler aussi. Toi pas seul à apprendre !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Does one have a lot to learn, or does another have a lot to teach?</key>
    <value>DATURA: L'un a-t-il beaucoup à apprendre, ou l'autre a-t-il beaucoup à enseigner ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: What?</key>
    <value>AMI: Quoi ?</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Art House: End -->
  <!-- Bramble Village: Datura House: Start -->
  <entry>
    <key>Datura's House</key>
    <value>La maison de Datura</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Found quantum rock in ice!</key>
    <value>AMI: J'ai trouvé pierre quantique dans glace !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: For you. From Friend.</key>
    <value>AMI: Pour vous. De Ami.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: -record this. Hypothesis: I’ll need to listen back on this. So: You’re STILL looking for the Eye?</key>
    <value>DATURA: -Enregistrez ceci. Hypothèse : J'aurai besoin de réécouter ce qui s'est passé. Alors.. : Vous êtes ENCORE à la recherche de l'Œil ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: ...Please... I really don’t enjoy arguments...</key>
    <value>YARROW: ...S'il te plaît... Je n'aime vraiment pas les disputes...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hey, don’t walk away! We’ve been stuck here for so long! Filix and I have a child now. This is no place to grow up. We need to change our efforts to getting out of here!</key>
    <value>DATURA: Hé, ne pars pas ! Nous sommes coincés ici depuis si longtemps ! Filix et moi avons un enfant maintenant. Ce n'est pas un endroit pour grandir. Nous devons changer nos efforts pour sortir d'ici !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: ...We will. Once we’ve found the Eye, we’ll begin constructing a new Vessel. ...Just a little longer.</key>
    <value>YARROW: ...Nous le ferons. Une fois que nous aurons trouvé l'Œil, nous commencerons à construire un nouveau Vaisseau. ...Encore un peu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: But we’d need a Vessel to get to the Eye anyway! So, why don’t we build a Vessel first? Then, we could come back with other clans.</key>
    <value>DATURA: Mais nous aurions de toute façon besoin d'un Vaisseau pour atteindre l'Œil ! Alors, pourquoi ne pas commencer par construire un Vaisseau ? Ensuite, nous pourrons revenir avec d'autres clans.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: And it would be nice to not be trapped: Nomai are supposed to explore the universe! That’s... like our whole thing!</key>
    <value>DATURA: Et ce serait bien de ne pas être pris au piège : Les Nomaï sont censés explorer l'univers ! C'est... notre raison d'être !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: I know! ...I know. It’s just... finding the Eye ...is very important to us... All the Nomai who lost their lives coming here... We must find the Eye so they were not... all lost over nothing...</key>
    <value>YARROW: Je sais ! ...Je sais. C'est juste que... trouver l'Œil... est très important pour nous... Tous les Nomaï qui ont perdu la vie en venant ici... Nous devons trouver l'Œil pour qu'ils ne soient pas... perdus pour rien...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Right. I understand. ...Well, I’ll figure a way out of here myself, then. I suppose I’ll... find the old Vessel.</key>
    <value>DATURA: ...Bien sûr. Je comprends. ...Eh bien, je vais trouver un moyen de sortir d'ici moi-même, alors. Je suppose que je vais... trouver le vieux Vaisseau.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: ...How do you plan to do that? It’s... in Dark Bramble.</key>
    <value>YARROW: ...Comment compte-tu faire ? C'est... dans Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Then I... will go to Dark Bramble.</key>
    <value>DATURA: Et bien je... j'irai dans Sombronces.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: What?</key>
    <value>FILIX: Quoi ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- We keep "vous" for Yarrow to Filix to show his respect for her -->
    <key>YARROW: Hmm? Woah! Uh, Filix! You’re the one who discovered the Eye’s signal on the Vessel, correct? ...Wow! It’s an honor to meet you! I’m-</key>
    <value>YARROW: Hmm ? Woah ! Euh, Filix ! C'est vous qui avez découvert le signal de l'Œil sur le Vaisseau, n'est-ce pas ? ...Wow ! C'est un honneur de vous rencontrer ! Je suis...</value>
  </entry>
  <entry>
    <!-- Same here for Filix to Yarrow but because she does't know him well-->
    <key>FILIX: Yarrow, is it? Clary has told me of you. Do you mind standing over there? I need to speak with my partner.</key>
    <value>FILIX: Yarrow, c'est ça ? Clary m'a parlé de vous. Pouvez-vous vous mettre là-bas ? Je dois parler à mon partenaire.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: ...Oh. ...uh, okay. Well, just shout if you need me. (...Clary talked about me?)</key>
    <value>YARROW: ...Oh. ...uh, ok. Eh bien, criez si vous avez besoin de moi. (...Clary a parlé de moi ?)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: Thank you. ...Datura... We’ve already been apart for so long...</key>
    <value>FILIX: Merci. ...Datura... Nous avons déjà été séparés pendant si longtemps...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I know, and this hurts me just as much, but if no-one else is finding a way out of here... Well, do you want to come with me?</key>
    <value>DATURA: ...Je sais, et ça me blesse tout autant, mais si personne d'autre ne trouve un moyen de sortir d'ici... Alors, tu veux venir avec moi ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: I... can’t. I’m needed with search projects, Privet is my apprentice now, I’m a teacher at the new School District... and what about Solanum - our daughter? You can’t expect me to do all this alone...</key>
    <value>FILIX: Je ne peux pas. On a besoin de moi pour des projets de recherche, Privet est mon apprentie maintenant, je suis enseignante dans le nouveau District Scolaire... et qu'en est-il de Solanum - notre fille ? Tu ne peux pas attendre de moi que je fasse tout cela toute seule...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: You can. I believe in you! And... I need you to believe in me, too. Please. I’ll... make one of those projection pools! It’ll be like I’m still here!</key>
    <value>DATURA: Tu peux le faire. Je crois en toi ! Et... J'ai besoin que tu croies en moi, aussi. Je t'en prie. Je vais... faire un de ces bassin de projection ! Ce sera comme si j'étais encore là !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: ...(No it won’t.)</key>
    <value>FILIX: ...(Non, ce n'est pas le cas.)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It’ll be alright. Come here. ...Here’s how it’ll go: I’ll set up a base on the planet, I’ll search for the Vessel, and once I’ve found it, I’ll come back.</key>
    <value>DATURA: Ça va aller. Viens ici. ...Voilà comment ça va se passer : J'établirai une base sur la planète, je chercherai le Vaisseau, et une fois que je l'aurai trouvé, je reviendrai.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FILIX: ...Promise you will come back?</key>
    <value>FILIX: ...Tu promets de revenir ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Of course. I promise.</key>
    <value>DATURA: Bien sûr. Je le promets.</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Datura House: End -->
  <!-- Bramble Village: Friend House: Start -->
  <entry>
    <key>Friend's House</key>
    <value>Maison d'Ami</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Here’s a... little model of Dark Bramble, I made for you (if you want it). From Datura.</key>
    <value>DATURA: Voici un... petit modèle de Sombronces, que j'ai fait pour vous (si vous le voulez). De Datura.</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Friend House: End -->
  <!-- Bramble Village: Datura Eye: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: I’ll say it. The Eye is... not my favourite thing in the universe.</key>
    <value>DATURA: Je vais le dire. L'Œil n'est pas la chose que je préfère dans l'univers.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It is why we are trapped in this star system. And continue to be trapped, thanks to my clan searching for it instead of a way out of here.</key>
    <value>DATURA: C'est ce pourquoi nous sommes piégés dans ce système stellaire. Et que nous continuons à être piégés, grâce à mon clan qui l'a cherché au lieu de trouver un moyen de sortir d'ici.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: To me, Yarrow and Ramie are Annona want-to-bes, attempting to make a discovery equivalent to his warp technology.</key>
    <value>DATURA: Pour moi, Yarrow et Ramie sont des "aspirants" d'Annona, qui tentent de faire une découverte équivalente à sa technologie de distorsion.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: All we know is that it is older than the universe. Believing it is anything good or worthwhile is pure speculation.</key>
    <value>DATURA: Tout ce que nous savons, c'est qu'il est plus ancien que l'univers. Croire qu'il s'agit d'une chose bonne ou utile n'est que pure spéculation.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend revealed to me a disturbing discovery their clan made: the Eye DESTROYS THE ENTIRE UNIVERSE when interacting with it.</key>
    <value>DATURA: Ami m'a révélé une découverte troublante faite par son clan : l'Œil DÉTRUIT TOUT L'UNIVERS lorsqu'on interagit avec lui.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend’s... other friend deeply believed the Eye was good, and wrote off this discovery, disabling their Eye Signal Blocker thing.</key>
    <value>DATURA: L'autre ami d'Ami croyait fermement que l'Œil était bon et a ignoré cette découverte, désactivant leur dispositif de blocage du signal de l'Œil.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Fortunately, it was reactivated, and he was locked away in a vault or something. Friend says he had good intentions, but...</key>
    <value>DATURA: Heureusement, le dispositif a été réactivée et il a été enfermé dans une chambre forte ou quelque chose comme ça. Ami dit qu'il avait de bonnes intentions, mais...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...that brief signal he released. Filix heard it. Escall ordered the warp and now... we’re all trapped here, because of him. ...Good intentions aren’t good enough.</key>
    <value>DATURA: ...ce bref signal qu'il a émis. Filix l'a entendu. Escall a ordonné la distorsion et maintenant... nous sommes tous piégés ici, à cause de lui. ...Les bonnes intentions ne suffisent pas.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Sometimes... I wish I could be like Friend and... Yarrow, and just be able to see the Eye how they see it... Why am I the only one not interested in it? Is there... something wrong with me?</key>
    <value>DATURA: Parfois... J'aimerais être comme Ami et... Yarrow, et être capable de voir l'Œil comme ils le voient... Pourquoi suis-je le seul à ne pas m'y intéresser ? Y a-t-il quelque chose qui ne va pas chez moi ?</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Datura Eye: End -->
  <!-- Bramble Village: Friend Eye: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: The Eye. On first discovery, all was known was it was older than the universe. Similar to Nomai, us curious beings made a big sacrifice to reach it.</key>
    <value>AMI: L'Œil. Lors de sa première découverte, tout ce que l'on savait, c'est qu'il était plus vieux que l'univers. Comme pour les Nomaï, nous les êtres curieux avons fait un grand sacrifice pour l'atteindre.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: During the journey, a big known theory on our ’Vessel’ (as Datura would say) was the Eye created this universe.</key>
    <value>AMI: Pendant le voyage, une grande théorie connue sur notre "Vaisseau" (comme dirait Datura) était que l'Œil a créé cet univers.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Suppose this was not the first time. Hypothesis: could the Eye create the universe again every time it dies?</key>
    <value>AMI: Supposons que ce n'était pas la première fois. Hypothèse : l'Œil pourrait-il recréer l'univers à chaque fois qu'il meurt ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Once we arrived at the Eye... One saw a vision of it destroying the universe after one interacts with it.</key>
    <value>AMI: Une fois arrivé à l'Œil... Quelqu'un a vu dans une vision qu'il détruisait l'univers après que quelqu'un ait interagi avec lui.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Most were horrified and devastated - their new purpose became hiding the Eye away to protect our universe.</key>
    <value>AMI: La plupart d'entre eux ont été horrifiés et dévastés - leur nouvelle mission a consisté à cacher l'Œil pour protéger notre univers.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: My other friend and I did not believe the Eye was to be feared. We still believe it is a creator. Suppose the vision was misinterpreted, or wrong, or unfinished?</key>
    <value>AMI: Mon autre ami et moi ne pensions pas que l'Œil devait être craint. Nous croyons toujours qu'il s'agit d'un créateur. Supposons que la vision ait été mal interprétée, ou erronée, ou inachevée ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: The others had been burnt on the inside, and did not wish to be burnt again, so they ignored us, and told us to move on and stop ’holding onto the past’...</key>
    <value>AMI: Les autres avaient été brûlés à l'intérieur et ne voulaient pas l'être à nouveau. Ils nous ont donc ignorés et nous ont dit d'aller de l'avant et d'arrêter de "nous accrocher au passé"...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I know it in my heart: the Eye is good. I believe there is more to its story than they wish to know.</key>
    <value>AMI: Je le sais au fond de moi : l'Œil est bon. Je crois qu'il y a plus dans son histoire que ce qu'ils veulent savoir.</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Friend Eye: End -->
  <!-- Bramble Village: Both Eye: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Friend and I have been discussing the Eye, to try to figure out its deal.</key>
    <value>DATURA: Ami et moi avons discuté de l'Œil, pour essayer de comprendre ce qui se passe.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: So! It is older than the universe, and someone from Friend’s clan had a vision showing it would destroy the universe, if anyone touched it or whatever.</key>
    <value>DATURA: Il est donc plus vieux que l'univers, et quelqu'un du clan d'Ami a eu une vision montrant qu'il détruirait l'univers si quelqu'un le touchait ou quoi que ce soit d'autre.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: But one has to wonder how this universe was created then, if the Eye destroyed the previous universe? Perhaps it also created this one?</key>
    <value>AMI: Mais on peut se demander comment cet univers a été créé, si l'Œil a détruit l'univers précédent ? Peut-être a-t-il aussi créé celui-ci ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Yarrow and the others believe the Eye is quantum, so, if that’s true, I suppose it would be fitting for the Eye to be in a superposition of both good and bad, eh?</key>
    <value>DATURA: Yarrow et les autres croient que l'Œil est quantique, donc, si c'est vrai, je suppose qu'il serait approprié que l'Œil soit dans une superposition de bien et de mal, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: ...but does this not mean that blocking the Eye’s signal is wrong?</key>
    <value>AMI: ...mais cela ne signifie-t-il pas que bloquer le signal de l'Œil est une erreur ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hmm... that’s difficult to answer. You wouldn’t want the location of the universe reset button being blasted for all to hear, would you?</key>
    <value>DATURA: Hmm... il est difficile de répondre à cette question. Vous ne voudriez pas que l'emplacement du bouton de réinitialisation de l'univers soit connu de tous, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Well, we can not keep it locked it away either because we are afraid to die, so-.</key>
    <value>AMI: Nous ne pouvons pas non plus l'enfermer parce que nous avons peur de mourir, alors...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m not afraid to die - death is just extremely uninteresting to me. And this universe isn’t over yet. So, let’s not be afraid to live, now, Friend.</key>
    <value>DATURA: Je n'ai pas peur de mourir - la mort est juste extrêmement inintéressante pour moi. Et cet univers n'est pas encore terminé. Alors, n'ayons pas peur de vivre, maintenant, Ami.</value>
  </entry>
  <!-- Bramble Village: Both Eye: End -->
  <!-- Sealed Structure: Outside: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Friend, I’m back - the others left! Can you hear me?! I’m gonna leave a recording here for you!</key>
    <value>DATURA: Ami, je suis de retour - les autres sont partis ! Vous m'entendez ? Je vais laisser un enregistrement ici pour vous !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Friend... I’m really sorry.</key>
    <value>DATURA: Ami... Je suis vraiment désolé.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I shouldn’t have come here. This is your secret room and I should’ve respected that. ...Friend? Are you... there? ...At least knock on the door so I know!</key>
    <value>DATURA: ...Je n'aurais pas dû venir ici. C'est votre salle secrète et j'aurais dû la respecter. ...Ami ? Êtes-vous... là ? ...Frappe au moins à la porte pour que je le sache !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...? Nothing... Maybe they’re asleep. (...Sheesh, look at this metal door and cage... They really don’t want me getting in there again, huh.)</key>
    <value>DATURA: ... ? Rien... Peut-être qu'ils dorment. (...Bon sang, regardez cette porte et cette cage en métal... Ils ne veulent vraiment pas que je rentre à nouveau là-dedans, hein.)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: (Well, I can’t chop my way in... Unless... Ow! Stupid metal... Uh, I need like a... like an explosion or something to blast this stupid door down.)</key>
    <value>DATURA: (Je ne peux pas me frayer un chemin...) A moins que... Ow ! Stupide métal... Euh, j'ai besoin d'une... d'une explosion ou quelque chose comme ça pour faire sauter cette stupide porte).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: (But how would I make an explosion...? And a... safe one? Is there even such a thing?)</key>
    <value>DATURA: (Mais comment faire une explosion... ? Et une explosion... sûre ? Est-ce que cela existe ?)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Ugh... my stupid curiosity... Ironic, is it not?</key>
    <value>DATURA: Ugh... ma stupide curiosité... Ironique, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Whoops, forgot to stop recording.</key>
    <value>DATURA: ...Oups, j'ai oublié d'arrêter l'enregistrement.</value>
  </entry>
  <!-- Sealed Structure: Outside: End -->
  <!-- Sealed Structure: Inside: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: ...Okay... recording now... I’m keeping quiet because... some ’friends’ are here... talking with Friend.</key>
    <value>DATURA: ...Ok... j'enregistre maintenant... Je me tais parce que... des "amis" sont ici... en train de parler avec Ami.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: So... I need to process what I just went through...</key>
    <value>DATURA: J'ai... J'ai besoin de faire le point sur ce que je viens de vivre...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh, I... was curious where Friend disappears off to sometimes... and it lead me here. There was no door... so I walked in.</key>
    <value>DATURA: Euh, j'étais curieux de savoir où Ami disparaissait parfois... et ça m'a mené ici. Il n'y avait pas de porte... alors je suis entré.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: At first, I thought it was merely a nice quiet place for them to hang out, and get some alone time.</key>
    <value>DATURA: Au début, j'ai pensé qu'il s'agissait simplement d'un endroit calme et agréable où ils pouvaient se retrouver et passer du temps seuls.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: But... I picked up a weird lantern-resembling object from the ground before... tripping on the metal ledge there... and I suppose I got knocked unconscious?</key>
    <value>DATURA: Mais... J'ai ramassé un objet bizarre ressemblant à une lanterne sur le sol avant de trébucher sur le rebord métallique... et je suppose que j'ai perdu connaissance ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I woke up (or started dreaming?) almost immediately in... Friend’s house. ...but it wasn’t Friend’s house. It was a... copy... on some other planet, with a ringed planet in the sunsetting sky.</key>
    <value>DATURA: Je me suis réveillé (ou j'ai commencé à rêver ?) presque immédiatement dans... la maison d'Ami. ...mais ce n'était pas la maison d'Ami. C'était une... copie... sur une autre planète, avec une planète à anneaux dans le ciel d'un soleil couchant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It weirded me out, so I exited, and walked across a bridge into another building where... there were a lot of Friend’s elders.</key>
    <value>DATURA: Cela m'a fait bizarre, alors je suis sorti et j'ai traversé un pont pour entrer dans un autre bâtiment où... il y avait beaucoup d'aînés d'Ami.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Upon seeing me, they were surprised, startled... but not hostile... at least. Still, I attempted to remain out of their way.</key>
    <value>DATURA: En me voyant, ils ont été surpris, effrayés... mais pas hostiles... du moins. J'ai tout de même tenté de rester à l'écart de leur chemin.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I decided to wander around the planet before night fell, took a raft to an area with buildings surrounding a giant hole, went over to have a look at it, but... suddenly red lights began flashing.</key>
    <value>DATURA: J'ai décidé de me promener sur la planète avant la tombée de la nuit, j'ai pris un radeau jusqu'à une zone avec des bâtiments entourant un trou géant, je suis allé y jeter un coup d'œil, mais... soudain, des lumières rouges se sont mises à clignoter.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: On a balcony, I saw one of Friend’s kind cover their ears, before yelling out and disappearing into the air.</key>
    <value>DATURA: Sur un balcon, j'ai vu l'une des personnes comme Ami se boucher les oreilles avant de crier et de disparaître dans les airs.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I don’t know what I did, but I definitely did something wrong, as the rest immediately began hunting me down.</key>
    <value>DATURA: Je ne sais pas ce que j'ai fait, mais j'ai certainement fait quelque chose de mal, car les autres se sont immédiatement mis à me pourchasser.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Panicking, I was able to escape by taking a raft to a hidden, old (burned?) structure to hide at... I sat down, closed my eyes... and... waited...</key>
    <value>DATURA: J'ai pu m'échapper en prenant un radeau jusqu'à une vieille structure cachée (brûlée ?) où me cacher... Je me suis assis, j'ai fermé les yeux... et... j'ai attendu...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...</key>
    <value>DATURA: ...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...A... while later... Friend wakes me up. ...I hugged them tightly, wanting to tell them I’m sorry... but looking over, I see: Friend’s ’still alive’ friends (whatever they meant by that).</key>
    <value>DATURA: ...Un... moment plus tard... Ami me réveille. ...Je les ai serrés fort dans mes bras, voulant leur dire que j'étais désolé... mais en regardant, j'ai vu : les amis "encore en vie" d'Ami (quoi qu'ils aient voulu dire par là).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m just... worried I did something really bad. ...I didn’t intend to... I hope I can tell Friend-</key>
    <value>DATURA: Je suis juste... inquiet d'avoir fait quelque chose de vraiment mal. ...Je n'avais pas l'intention de... J'espère pouvoir le dire à Ami...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh... One of them is... approaching me. ...uh, hello there? Is that a projection-</key>
    <value>DATURA: Euh... L'un d'entre eux... s'approche de moi. ...euh, bonjour ? Est-ce une projection...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...</key>
    <value>DATURA: ...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Oh... what? You’re gonna lock them away? Ha, is that your solution for everything, or something? ...uh, hey! Let go of me! Ah! Friend! I-!</key>
    <value>DATURA: Oh... quoi ? Vous allez les enfermer ? Ha, c'est votre solution pour tout, ou quelque chose comme ça ? ...uh, hey ! Lâchez-moi ! Ah ! Ami ! Je- !</value>
  </entry>
  <!-- Sealed Structure: Inside: End -->
  <!-- Sealed Structure: Inside from Friend: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: ...Goodbye, friends. ...This will be my home for a little while, it seems. ...Oh, Datura, Datura. Getting yourself into trouble as always! Hahaha.</key>
    <value>AMI: ...Au revoir, mes amis. ...Il semblerait que ce soit ma maison pour un petit moment. ...Oh, Datura, Datura. Tu te mets toujours dans le pétrin ! Hahaha.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I hope he knows I am not mad at him. My friends are just attempting to appease our decayed elders (who have decided this).</key>
    <value>AMI: J'espère qu'il sait que je ne lui en veux pas. Mes amis tentent simplement d'apaiser nos aînés déchus (qui ont pris cette décision).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I should get to sleep. They will all be waiting for me. Hypothesis: I will see you again, Datura. Worry not.</key>
    <value>AMI: Je devrais aller dormir. Ils vont tous m'attendre. Hypothèse : Je te reverrai, Datura. Ne t'inquiète pas.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>...</key>
    <value>…</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>NO AUDIO DETECTED FOR 10 MINUTES, STOPPING RECORDING</key>
    <value>PAS DE SON DÉTECTÉ PENDANT 10 MINUTES, ARRÊT DE L'ENREGISTREMENT</value>
  </entry>
  <!-- Sealed Structure: Inside from Friend: End -->
  <!-- Dream Friend House: Misc: Start -->
  <entry>
    <key>Friend1_...</key>
    <value>...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FriendFriend1_Are you...?</key>
    <value>Êtes-vous... ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FriendFriend1_Is this...?</key>
    <value>Est-ce que c'est... ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>Friend2_...</key>
    <value>...</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Misc: End -->
  <!-- Dream Friend House: Explain Me: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: You are in my home star system! (A simulation of it.)</key>
    <value>AMI: Vous êtes dans mon système stellaire ! (Une simulation de celui-ci.)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I am curious: how are you here? Are you from the outside star system? Or are you from elsewhere, like us?</key>
    <value>AMI: Je suis curieux : comment êtes-vous arrivé ici ? Venez-vous du système stellaire extérieur ? Ou bien venez-vous d'ailleurs, comme nous ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Please make yourself at home! And stay for as long a while as you like. ...I would avoid the others, however.</key>
    <value>AMI: Faites comme chez vous ! Et restez aussi longtemps que vous le souhaitez. ...J'éviterais cependant les autres.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: This was built for one to be a while, as we searched for a new home. However, over time, more and more of us (our elders) decayed irreversibly into this simulation.</key>
    <value>AMI: Cet endroit a été construit pour un temps, pendant que nous cherchions une nouvelle maison. Cependant, au fil du temps, de plus en plus d'entre nous (nos aînés) ont irrémédiablement décrépi dans cette simulation.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: There were very few of us left alive outside (mostly the youngest), when the Nomai arrived.</key>
    <value>AMI: Il ne restait que très peu d'entre nous en vie à l'extérieur (surtout les plus jeunes) lorsque les Nomaï sont arrivés.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: After, our decayed elders suggested we silently observe the Nomai to ensure the Eye was not found.</key>
    <value>AMI: Après, nos aînés déchus nous ont suggéré d'observer silencieusement les Nomaï pour s'assurer que l'Œil n'ait pas été trouvé.</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Explain Me: End -->
  <!-- Dream Friend House: Datura and Prisoner: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Datura did not like the sound of our Prisoner, seeing how he released the Eye’s signal despite hearing of the vision of the Eye destroying the universe.</key>
    <value>AMI: Datura n'a pas aimé le son de notre Prisonnier, car il a libéré le signal de l'Œil malgré la vision de l'Œil détruisant l'univers.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: One thing they have in common (and one I wish they did not) is becoming big fluffy bundles of anger due to the Eye.</key>
    <value>AMI: Ce qu'ils ont en commun (et ce que j'aimerais qu'ils n'aient pas), c'est de devenir de grosses boules duveteuses de colère à cause de l'Œil.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Our Prisoner believed with unbreakable confidence that the Eye was pure good. Seeing the others hide it away, he viewed them as fearful, evil, and... idiotic.</key>
    <value>AMI: Notre Prisonnier croyait dur comme fer que l'Œil était le bien à l'état pur. Voyant les autres le cacher, il les considérait comme craintifs, maléfiques et... idiots.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Him and I told them we were not afraid of the Eye... But I suppose it is easy to call others afraid, and say they are not able to accept the truth, despite you not knowing everything either.</key>
    <value>AMI: Lui et moi leur avons dit que nous n'avions pas peur de l'Œil... Mais je suppose qu'il est facile de dire que les autres ont peur et qu'ils ne sont pas capables d'accepter la vérité, même si vous ne savez pas tout non plus.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Datura did not care much for the Eye. A while away from his clan built up an anger towards them - he had a big falling out with a Nomai... Yarrow, I believe.</key>
    <value>AMI: Datura n'aimait pas beaucoup l'Œil. Il s'est éloigné de son clan pendant un certain temps, ce qui l'a mis en colère contre eux. Il s'est brouillé avec un Nomaï... Yarrow, je crois.</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Datura and Prisoner: End -->
  <!-- Dream Friend House: You and Prisoner: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: A long while ago, the one we call our Prisoner used to be my friend.</key>
    <value>AMI: Il y a longtemps, celui que nous appelons notre Prisonnier était mon ami.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: He would tell me how he wished to ’set the wrongs of our elders right’ by releasing the Eye’s signal... I didn’t realise he was serious!</key>
    <value>AMI: Il me disait qu'il souhaitait "réparer les erreurs de nos aînés" en libérant le signal de l'Œil... Je ne savais pas qu'il était sérieux !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: ...I miss him.</key>
    <value>AMI: ...Il me manque.</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: You and Prisoner: End -->
  <!-- Dream Friend House: Explain Datura: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Hahaha, you explain him to me! He was a good friend to me, but not always to his clan... or to himself.</key>
    <value>AMI: Hahaha, c'est à vous de me l'expliquer ! C'était un bon ami pour moi, mais pas toujours pour son clan... ou pour lui-même.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Part of me wishes he escaped this star system, but I know... it is improbable.</key>
    <value>AMI: Une partie de moi souhaite qu'il s'échappe de ce système stellaire, mais je sais que c'est improbable.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: A long while has passed since I was with him on Dark Bramble. ...However, this might seem strange: it still feels recent, somehow.</key>
    <value>AMI: Il y a longtemps que je n'ai pas été avec lui sur Sombronces. ...Cependant, cela peut sembler étrange : cela semble encore récent, d'une certaine manière.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Hypothesis: you can only make so many unique memories here. After a long enough while, the days and months and... thousands of years... all blend together.</key>
    <value>AMI: Hypothèse : on ne peut pas créer autant de souvenirs uniques ici. Au bout d'un certain temps, les jours, les mois et... les milliers d'années... se confondent..</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Explain Datura: End -->
  <!-- Dream Friend House: You and Me: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Hello there! You are a curious being.</key>
    <value>AMI: Bonjour ! Tu es un être curieux.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: It is nice to meet you! A long while has passed since anyone new has come here. I am glad that translator device of yours made it over!</key>
    <value>AMI: Enchanté de vous rencontrer ! Cela fait longtemps que personne n'est venu ici. Je suis heureux que votre traducteur ait réussi à venir jusqu'ici !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: The simulation is strange with what it decides to bring over. Perhaps all my Nomai writing made the simulation recognise the device?</key>
    <value>AMI: La simulation est étrange avec ce qu'elle décide d'apporter. Peut-être que tous mes écrits Nomaï ont permis à la simulation de reconnaître l'appareil ?</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: You and Me: End -->
  <!-- Dream Friend House: Explain Prisoner: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: A friend of mine let out the Eye’s signal, and was decayed and imprisoned in this simulation.</key>
    <value>AMI: Un de mes amis a laissé échapé le signal de l'Œil et a été déchu et emprisonné dans cette simulation.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: A long while passed and, when the Nomai arrived, all of our elders had decayed into this simulation, with just the youngest still left alive outside.</key>
    <value>AMI: Un long moment s'est écoulé et, lorsque les Nomaï sont arrivés, tous nos aînés ont décrépi dans cette simulation, et seul les plus jeunes étaient encore en vie à l'extérieur.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Hearing of the Nomai’s arrival, our decayed elders... burned the remaining archived codes for our Prisoner’s vault.</key>
    <value>AMI: En apprenant l'arrivée des Nomaï, nos aînés déchus... ont brûlé les derniers codes archivés de la chambre forte de notre Prisonnier.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I planned to free him! And the others outside wanted to help! We are not all monsters, I hope you can believe. But... we discovered there was nothing we could do now.</key>
    <value>AMI: J'avais prévu de le libérer ! Et les autres à l'extérieur voulaient m'aider ! Nous ne sommes pas tous des monstres, j'espère que vous pouvez le croire. Mais... nous avons découvert qu'il n'y avait plus rien à faire maintenant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: The controls raising our Prisoner’s submerged structure out of our Vessel’s water were destroyed, by one of our elders at some point.</key>
    <value>AMI: Les commandes permettant de sortir de l'eau la structure immergée de notre Prisonnier ont été détruites, par l'un de nos aînés à un moment donné.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Raising it outside also raises the simulated version of the structure, allowing access to the underground from within the simulation (and letting our Prisoner leave to join the rest of the decayed when freed).</key>
    <value>AMI: L'élever à l'extérieur permet également d'élever la version simulée de la structure, ce qui permet d'accéder au sous-sol depuis la simulation (et de laisser notre Prisonnier rejoindre le reste des déchus lorsqu'il sera libéré).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: So, even if we freed him from his Vault, he would still be trapped underground. ...And so... I never saw him again.</key>
    <value>AMI: Donc, même si nous le libérions de sa chambre forte, il serait toujours piégé sous terre. ...Et donc... Je ne l'ai jamais revu.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I try not to think about what he has gone through. ...This is not easy for me to say, but I hope he has... I hope he is no longer alive. The alternative seems much worse.</key>
    <value>AMI: J'essaie de ne pas penser à ce qu'il a vécu. ...Ce n'est pas facile à dire pour moi, mais j'espère qu'il a... J'espère qu'il n'est plus en vie. L'alternative semble bien pire.</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Explain Prisoner: End -->
  <!-- Dream Friend House: You and Datura: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: ...Datura. We met for similar but opposite reasons.</key>
    <value>AMI: ...Datura. Nous nous sommes rencontrés pour des raisons similaires mais opposées.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: After my other friend was imprisoned, I felt very burnt inside... and I ran. Fortunately, Datura was quite welcoming!</key>
    <value>AMI: Après l'emprisonnement de mon autre ami, je me suis sentie brûlée à l'intérieur... et je me suis enfuie. Heureusement, Datura était très accueillant !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Sometimes, I wish we had ran away. Us together into the galaxy! But... it was only a thought.</key>
    <value>AMI: Parfois, j'aimerais que nous nous soyons enfuis. Nous, ensemble, dans la galaxie ! Mais... ce n'était qu'une pensée.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Our opposing views on the Eye was surprisingly not an issue between us. (Hypothesis: Datura’s true issues were with something else?)</key>
    <value>AMI: Nos points de vue opposés sur l'Œil n'étaient étonnamment pas un problème entre nous. (Hypothèse : les vrais problèmes de Datura étaient liés à autre chose...)</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: He was, however, quite disappointed to hear our Vessel was not able to travel intergalactically. (Not the escape pod he was hoping for!)</key>
    <value>AMI: Il a cependant été très déçu d'apprendre que notre Vaisseau n'était pas capable de voyager entre les galaxies. (Ce n'est pas la capsule de sauvetage qu'il espérait !)</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: You and Datura: End -->
  <!-- Dream Friend House: Explain You: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Hello there! My name is Friend. ...That is what Datura called me before I understood his language.</key>
    <value>AMI: Bonjour ! Je m'appelle Ami. ...C'est ainsi que Datura m'appelait avant que je ne comprenne son langage.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: When Datura explained to me what ’friend’ meant and asked for my ’real’ name, I told him ’Friend’ was fine. My old name never fit me anyway, I felt.</key>
    <value>AMI: Lorsque Datura m'a expliqué ce que signifiait le mot "ami" et m'a demandé mon "vrai" nom, je lui ai répondu que "Ami" me convenait parfaitement. Mon ancien nom ne m'avait jamais convenu de toute façon.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: We travelled here in search of the Eye of the universe and... I wish we never discovered it. The Eye has only burnt us...</key>
    <value>AMI: Nous avons voyagé ici à la recherche de l'Œil de l'univers et... Je souhaite que nous ne l'ayons jamais découvert. L'Œil n'a fait que nous brûler...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: This simulation is now our home. We are all spooky ghosts! My elders decayed willingly, but the youngest died mysteriously, and simultaneously.</key>
    <value>AMI: Cette simulation est maintenant notre maison. Nous sommes tous des fantômes effrayants ! Mes aînés se sont décomposés volontairement, mais les plus jeunes sont mort mystérieusement et simultanément.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I wish I could understand your language! What happened? Did something happen to the Nomai too?</key>
    <value>AMI: J'aimerais pouvoir comprendre votre langue ! Qu'est-ce qui s'est passé ? Est-ce qu'il est arrivé quelque chose aux Nomaï aussi ?</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Explain You: End -->
  <!-- Dream Friend House: Datura and Me: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Have you been exploring our structures on the surface of Dark Bramble?</key>
    <value>AMI: Avez-vous exploré nos structures à la surface de Sombronces ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Have you found Datura? Or... his body? When he wasn’t searching around inside Dark Bramble, he was usually in his Study Tower or Observatory (I helped build).</key>
    <value>AMI: Avez-vous trouvé Datura ? Ou... son corps ? Quand il ne cherche pas à l'intérieur de Sombronces, il est généralement dans sa Tour d'étude ou son Observatoire (que j'ai aidé à construire).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Oh, it has a security measure, I remember that! An overly curious young Nomai occasionally visited him. (I wonder why Solanum never visited?)</key>
    <value>AMI: Oh, il y a une mesure de sécurité, je m'en souviens ! Un jeune Nomaï trop curieux lui rendait parfois visite. (Je me demande pourquoi Solanum n'est jamais venu).</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Anyway, he used my quantum shard gift to effect the Observatory’s door, so to enter, you must not be looking at the door.</key>
    <value>AMI: Quoi qu'il en soit, il a utilisé mon cadeau d'éclat quantique pour agir sur la porte de l'Observatoire, donc pour entrer, vous ne devez pas regarder la porte.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: The planet used to be whole! Can you imagine? On our Vessel, we did not notice it broke until a while after it had!</key>
    <value>AMI: Avant, la planète était entière ! Pouvez-vous imaginer ? Sur notre Vaisseau, nous n'avons remarqué qu'elle s'était brisée que peu de temps après !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Datura hypothesized the Eye’s signal bounced around in Dark Bramble before reaching the Nomai - why they warped there instead?</key>
    <value>AMI: Datura a émis l'hypothèse que le signal de l'Œil a rebondi dans Sombronces avant d'atteindre les Nomaï - pourquoi s'y sont-ils rendus à la place ?</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Datura and Me: End -->
  <!-- Dream Friend House: Me and Prisoner: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: I feel like I should be more excited - you might be able to free my friend!</key>
    <value>AMI: J'ai l'impression que je devrais être plus excité - vous pourriez peut-être libérer mon ami !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: But, in one way or another, I know he is no longer with us...</key>
    <value>AMI: Mais, d'une manière ou d'une autre, je sais qu'il n'est plus parmi nous...</value>
  </entry>
  <!-- Dream Friend House: Me and Prisoner: End -->
  <!-- Projection Pool House: Solanum Stone: Start -->
  <entry>
    <key>SOLANUM: Dad? Where have you been? You haven’t called for so long! We were worried something happened to you.</key>
    <value>SOLANUM: Papa ? Où étais-tu passé ? Tu n'as pas appelé depuis si longtemps ! Nous étions inquiets qu'il te soit arrivé quelque chose.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Sorry, Sol, I’ve been... going through... some things. So... Your pilgrimage to the Quantum Moon is soon, right?</key>
    <value>DATURA: Désolé, Sol, j'ai traversé... certaines choses. Alors... Ton pèlerinage à la Lune quantique est bientôt, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: ...Yeah...</key>
    <value>SOLANUM: ...Oui...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Are you excited?</key>
    <value>DATURA: ...Es-tu enthousiaste ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Well... It’s just... ...Why are you still over there? You found the Vessel. That was your mission, wasn’t it? So, why haven’t you... come back? Do you just... do you just... hate me?</key>
    <value>SOLANUM: Eh bien... C'est juste que... ...Pourquoi es-tu encore là-bas ? Tu as trouvé le Vaisseau. C'était ta mission, n'est-ce pas ? Alors, pourquoi n'es-tu pas... revenu ? Est-ce que tu... est-ce que tu... me détestes ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Darling. No, of course not. ...It’s not you... It’s... the other Nomai. We don’t really get along well and... I’m... I’m afraid of them... and the things they’ll say to (and about) me when I return.</key>
    <value>DATURA: ...Chérie. Non, bien sûr que non. ...Ce n'est pas toi... C'est... les autres Nomaï. On ne s'entend pas très bien et... J'ai... J'ai peur d'eux... et de ce qu'ils me diront à mon retour.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: ...They’re not monsters, Dad. Are you sure it’s ’the other Nomai’ you are afraid of? Or... is it just me, Filix and Yarrow you’re worried about?</key>
    <value>SOLANUM: ...Ce ne sont pas des monstres, Papa. Tu es sûr que ce sont "les autres Nomaï" qui te font peur ? Ou... c'est juste moi, Filix et Yarrow qui t'inquiètent ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...</key>
    <value>DATURA: ...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Because... you have a lot more in common with the other Nomai than you think.</key>
    <value>SOLANUM: Parce que... tu as beaucoup plus en commun avec les autres Nomaï que tu ne le penses.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I do?</key>
    <value>DATURA: ...C'est vrai ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Time has caused many Nomai’s passion for the Eye search to deteriorate. Most of us wish to leave now, same as you.</key>
    <value>SOLANUM: Avec le temps, la passion de nombreux Nomaï pour la recherche de l'Œil s'est détériorée. La plupart d'entre nous souhaitent partir maintenant, tout comme toi.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Wait, really?</key>
    <value>DATURA: ...Attends, vraiment ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Yes! So, please, Dad. Leave that place. There is going to be a vote soon to decide if we should continue to pursue the Eye, or instead find a way out of this star system.</key>
    <value>SOLANUM: Oui ! Alors, s'il te plaît, Papa. Quitte cet endroit. Il y aura bientôt un vote pour décider si nous devons continuer à poursuivre l'Œil, ou plutôt trouver un moyen de quitter ce système stellaire.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: The <![CDATA[<color=orange>Sun Station</color>]]> and ’Time Loop’ plan has divided this clan, and it’s failure has demotivated it. Hypothesis: we will leave this star system soon.</key>
    <value>SOLANUM: La <![CDATA[<color=orange>Station solaire</color>]]> et le plan "Boucle Temporelle" a divisé ce clan, et son échec l'a démotivé. Hypothèse : nous quitterons bientôt ce système stellaire.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Wow. So when’s this happening? I’ve just got one little thing to finish up here, and then I’ll be there.</key>
    <value>DATURA: Wow. Alors, c'est pour quand ? J'ai juste une petite chose à finir ici, et ensuite je serai là.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Ah, it’s... soon after my pilgrimage to the Quantum Moon, actually.</key>
    <value>SOLANUM: Ah, c'est... peu après mon pèlerinage à la Lune quantique, en fait.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I see. Well, suppose I’ll be waiting for you at the <![CDATA[<color=lightblue>Gravity Cannon</color>]]> when you return, then? You can tell me all about your Quantum Moon trip!</key>
    <value>DATURA: Je vois. Eh bien, je suppose que je t'attendrai au <![CDATA[<color=lightblue>Canon à gravité</color>]]> quand tu reviendra ? Tu pourras me raconter ton voyage sur la lune quantique !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: Uh... Sounds good! Though, I thought you wouldn’t care about the Quantum Moon.</key>
    <value>SOLANUM: Euh... Ça a l'air bien ! Mais je pensais que la Lune quantique ne t'intéresserait pas.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Eh. My problem is with the Eye. The Quantum Moon is alright in my book.</key>
    <value>DATURA: Eh. Mon problème, c'est l'Œil. La Lune quantique est bien selon moi.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: I see. I’ll spare you no details! Well, see you then, <![CDATA[<color=lightblue>Dad-tura</color>]]>! Say hi to your imaginary friend for me!</key>
    <value>SOLANUM: Je vois. Je ne t'épargnerai pas les détails ! Alors, à bientôt, <![CDATA[<color=lightblue>Pap-tura</color>]]>! Dis bonjour à ton ami imaginaire de ma part !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: See you- Friend is their name and they’re not imaginary! ...See you then, darling. Love you!</key>
    <value>DATURA: A bientôt - Ami est leur nom et ils ne sont pas imaginaires ! ...A bientôt, ma chérie. Je t'aime !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>SOLANUM: ...Love you too, Dad.</key>
    <value>SOLANUM: ...Je t'aime aussi, Papa.</value>
  </entry>
  <!-- Projection Pool House: Solanum Stone: End -->
  <!-- Projection Pool House: Ash Projection Stone: Start -->
  <entry>
    <key><![CDATA[<color=red>ERROR:</color>]]> This stone has been damaged! Some text has been corrupted.</key>
    <value><![CDATA[<color=red>ERREUR:</color>]]> Cette pierre a été endommagée ! Certains textes ont été altérés.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hello? Yarrow! #####</key>
    <value>DATURA: Bonjour ? Yarrow! #####</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Hello? Yarrow! There’s-</key>
    <value>DATURA: Bonjour ? Yarrow ! Il y a-</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: Oh... #####. Hypothesis: Our failure with the Sun Station ##### you here to ridicule me.</key>
    <value>YARROW: Oh... #####. Hypothèse : Notre échec avec la Station Solaire t'a ##### ici pour me ridiculiser.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>YARROW: Oh... hello. Hypothesis: Our failure with the Sun Station brought you here to ridicule me.</key>
    <value>YARROW: Oh... bonjour. Hypothèse : Notre échec avec la Station Solaire t'a amené ici pour me ridiculiser.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Uh... Hypothesis: ##### would be beneficial to you both if neither of you called each other anymore.</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Euh... Hypothèse : ##### serait bénéfique pour vous deux si vous ne vous appeliez plus.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Uh... Hypothesis: it would be beneficial to you both if neither of you called each other anymore.</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Euh... Hypothèse : il serait bénéfique pour vous deux que vous ne vous appeliez plus.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: #####... Yarrow, are you alright? Yarrow? ##### wait!</key>
    <value>DATURA: #####... Yarrow, tu vas bien ? Yarrow ? ##### attends !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I... Yarrow, are you alright? Yarrow? Hey, wait!</key>
    <value>DATURA: I... Yarrow, tu vas bien ? Yarrow ? Hé, attends !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, see you later, Yarrow! ##### worry, we’ll figure it out! I believe in us! ...So, Datura, what ##### intent of your call?</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, à plus tard, Yarrow ! ##### inquiète-toi, on va s'en sortir ! Je crois en nous ! ...Alors, Datura, quelle est ##### intention de ton appel ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, see you later, Yarrow! Don’t worry, we’ll figure it out! I believe in us! ...So, Datura, what is the true intent of your call?</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, à plus tard, Yarrow ! Ne t'inquiète pas, on va s'en sortir ! Je crois en nous ! ...Alors, Datura, quelle est la véritable intention de ton appel ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh, th-there’s #####! And it’s #####-!</key>
    <value>DATURA: Euh, il y a ##### ! Et elle est #####- !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Uh, th-there’s a comet coming! And it’s filled with-!</key>
    <value>DATURA: Euh, il y a une comète qui arrive ! Et elle est remplie de- !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, you observed ##### too? You and me both! We’ve actually already ##### ##### check #####. ##### thanks anyway, Datura.</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, tu as aussi observé ##### ? Toi et moi, tous les deux ! En fait, nous avons déjà vérifié ##### #####. ##### merci quand même, Datura.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, you observed the comet too? You and me both! We’ve actually already sent a shuttle to go check it out. But thanks anyway, Datura.</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Oh, tu as aussi observé la comète ? Toi et moi, tous les deux ! En fait, nous avons déjà envoyé une navette pour vérifier. Mais merci quand même, Datura.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Well, ##### gonna catch up to Yarrow to see if he’s alright. #####! Don’t be a stranger, now!</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Eh bien, ##### vais rattraper Yarrow pour voir s'il va bien. ##### ! Ne sois pas un étranger, maintenant !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Well, I’m gonna catch up to Yarrow to see if he’s alright. See ya around! Don’t be a stranger, now!</key>
    <value>&lt;color=brown&gt;SPIRE&lt;/color&gt;: Bon, je vais rattraper Yarrow pour voir s'il va bien. À bientôt ! Ne sois pas un étranger, maintenant !</value>
  </entry>
  <!-- Projection Pool House: Ash Projection Stone: End -->
  <!-- Projection Pool House: Bells Stone: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: BELLS!</key>
    <value>DATURA: BELLS!</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Oh! Yes? What is it?</key>
    <value>BELLS: Oh ! Oui ? Qu'est-ce que c'est ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Wait, let me just... Uh, can I be picked up and brought to Brittle Hollow, like, now... ish?</key>
    <value>DATURA: Attends, laisse-moi juste... Euh, est-ce qu'on peut venir me chercher et m'amener à Cravité, genre, maintenant... ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Now? Uh, bad timing for that, I’m afraid. Pye and her pals are off in the Ember Twin shuttle and, uh, your daughter recently went on her quantum pilgrimage.</key>
    <value>BELLS: Maintenant ? J'ai bien peur que ce ne soit pas le bon moment. Pye et ses amis sont partis dans la navette des Sablières et, euh, ta fille a récemment commencé son pèlerinage quantique.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Already?! But... we planned for us to meet at the Gravity Cannon when she returned...</key>
    <value>DATURA: Déjà ? ! Mais... nous avions prévu de nous retrouver au Canon gravitationnel à son retour...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Aww. Well, she did seem very eager to go as soon as possible; she even attempted to leave before she had visited the Tower of Quantum Knowledge! Perhaps she was eager to reunite?</key>
    <value>BELLS: Aww. Et bien, elle semblait vouloir y aller le plus rapidement possible. Elle a même tenté de partir avant d'avoir visité la Tour du savoir quantique ! Peut-être avait-elle hâte de te retrouver ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Hey, if you want, I can relay a message for you when she arrives at the north pole. First-timers are supposed to call me before going to the sixth location; once they go, we lose communications.</key>
    <value>BELLS: Si tu veux, je peux te transmettre un message quand elle arrivera au pôle Nord. Les nouveaux venus sont censés m'appeler avant de se rendre au sixième endroit ; une fois qu'ils y sont, nous perdons la communication.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Oh, yes please. Uh... Tell her I hope she has fun, and that I love her, and that she... uh... should really take her time at the sixth location to take it all in... Perhaps mention the shuttle situation, so she knows there’s no need to rush.</key>
    <value>DATURA: Oh, oui, s'il te plaît. Euh... Dis-lui que j'espère qu'elle s'amusera, que je l'aime, et qu'elle... euh... devrait vraiment prendre son temps au sixième lieu pour tout assimiler... Peut-être mentionner la situation de la navette, pour qu'elle sache qu'il n'y a pas besoin de se précipiter.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Alright.</key>
    <value>BELLS: Très bien.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...And uh, afterwards, how quickly can you get a message to Filix?</key>
    <value>DATURA: ...Et ensuite, en combien de temps peux-tu envoyer un message à Filix ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Hmmm, she’s teaching at the Brittle Hollow school, yes? So: reasonably quickly. What’s your message?</key>
    <value>BELLS: Hmmm, elle enseigne à l'école de Cravité, c'est ça ? Donc : raisonnablement vite. Quel est ton message ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Just tell her... I’m sorry... for... everything. And... we’ll be together again soon.</key>
    <value>DATURA: Dis-lui juste... que je suis désolé... pour... tout. Et... nous serons bientôt de nouveau ensemble.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>BELLS: Okay, will do. ...Any other messages, Datura?</key>
    <value>BELLS: D'accord, je le ferai. ...D'autres messages, Datura ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Haha, uh, no. That’s all. ...Thanks, Bells.</key>
    <value>DATURA: Haha, euh, non. C'est tout. ...Merci, Bells.</value>
  </entry>
  <!-- Projection Pool House: Bells Stone: End -->
  <!-- Northern Observatory: Outside: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Lami! If you’re reading this, then I assume you and your friends have returned to come snooping once again.</key>
    <value>DATURA: Lami ! Si tu lis ceci, je suppose que toi et tes amis êtes revenus fouiner une fois de plus.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Sorry, but you’re out of luck! I now have TWO security measures to prevent you teens from getting in here!</key>
    <value>DATURA: Désolé, mais vous n'avez pas de chance ! J'ai maintenant DEUX mesures de sécurité pour empêcher les adolescents d'entrer ici !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I know we encourage ’being curious’ and all, but this is not acceptable behaviour! So... Ahaha, I’ve always wanted to say this: Get off my lawn!</key>
    <value>DATURA: Je sais que nous encourageons la curiosité et tout le reste, mais ce n'est pas un comportement acceptable ! Alors... Ahaha, j'ai toujours voulu dire ceci : Dégagez de ma pelouse !</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: Outside: End -->
  <!-- Northern Observatory: Computer: Start -->
  <entry>
    <key><![CDATA[<color=orange>DETECTED SPACECRAFT:</color>]]>\\nNomai Shuttle <![CDATA[<color=red>(Destroyed)</color>]]>\\nFriend’s Ship <![CDATA[<color=red>(Destroyed)</color>]]></key>
    <value><![CDATA[<color=orange>VAISSEAU DÉTECTÉ :</color>]]>\\nNavette Nomaï <![CDATA[<color=red>(Détruite)</color>]]>\\nLe Vaisseau d'Ami <![CDATA[<color=red>(Détruit)</color>]]></value>
  </entry>
  <entry>
    <key><![CDATA[<color=orange>SPACECRAFT COUNT:</color>]]> 2\\nDoor is unlocked.</key>
    <value><![CDATA[<color=orange>NOMBRE DE VAISSEAUX SPATIAUX:</color>]]> 2\\nLa porte est déverrouillée.</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: Computer: End -->
  <!-- Northern Observatory: Collector: Start -->
  <entry>
    <key>FRIEND: Is this your newest painting? Pretty! This is <![CDATA[<color=lightblue>The Collector</color>]]>, is it not?</key>
    <value>AMI: C'est ta nouvelle peinture ? Jolie ! C'est <![CDATA[<color=lightblue>Le Collectionneur</color>]]>, c'est ça?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Yes, indeed it is! I was hoping you would recognise it.</key>
    <value>DATURA: Oui, c'est bien cela ! J'espérais que vous le reconnaîtriez</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: How do you know of it? That is quite curious!</key>
    <value>AMI: Comment le connais-tu ? C'est assez curieux !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Well, it was big intergalactic news. Bramble planets (like this one) are somewhat known, but this was a mysterious threat magnitudes larger, that many desired to know the cause of, to prevent potential future tragedies.</key>
    <value>DATURA: C'était une grande nouvelle intergalactique. Les planètes de ronces (comme celle-ci) sont assez connues, mais il s'agissait d'une menace mystérieuse d'une magnitude supérieure, dont beaucoup voulaient connaître la cause, afin d'éviter d'éventuelles tragédies futures.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I see. Was it ever discovered where <![CDATA[<color=lightblue>The Collector</color>]]> came from or how it formed, then?</key>
    <value>AMI: Je vois. A-t-on jamais découvert d'où <![CDATA[<color=lightblue>Le Collectionneur</color>]]> venait ou comment il s'est formé ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Not that I’m aware of, I’m afraid. But... I was wanting to ask you: What was it like, from your perspective? When the <![CDATA[<color=lightblue>The Collector</color>]]> arrived?</key>
    <value>DATURA: Pas que je sache, je le crains. Mais... Je voulais vous demander : Comment était-ce, de votre point de vue ? Quand le <![CDATA[<color=lightblue>Le Collectionneur</color>]]> est arrivé ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Well, I was a young child. I noticed strange feelings spreading in the faces of my elders, as if they had knowledge they wished to hide from me and the others!</key>
    <value>AMI: J'étais un jeune enfant. J'ai remarqué des sentiments étranges sur le visage de mes aînés, comme s'ils avaient des connaissances qu'ils voulaient nous cacher, à moi et aux autres !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Some things never change, I suppose. Uh, sorry, please continue.</key>
    <value>DATURA: Certaines choses ne changent jamais, je suppose. Euh, désolé, continuez s'il vous plaît.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Hahaha. So, my other friend got his parent to explain: There was a planet on the other side of the galaxy! A bad planet.</key>
    <value>AMI: Hahaha. Mon autre ami a donc demandé à ses parents de lui expliquer : Il y avait une planète de l'autre côté de la galaxie ! Une mauvaise planète.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: It had began... evaporating and... moving towards us, releasing a deadly substance into this galaxy (like a toxic gas!) as it drifted through it.</key>
    <value>AMI: Elle a commencé à s'évaporer et à se diriger vers nous, libérant une substance mortelle dans la galaxie (comme un gaz toxique !) alors qu'elle dérivait à travers elle.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: At the time, my species was pre-interstellar, and, unable to combat this threat, sent out a distress signal, with fragmented hope that someone out there could help!</key>
    <value>AMI: A l'époque, mon espèce était pré-interstellaire et, incapable de combattre cette menace, elle a envoyé un signal de détresse, avec l'espoir fragmentaire que quelqu'un pourrait l'aider !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: But the planet drew nearer! And threatened to destroy us, and all life in this galaxy.</key>
    <value>AMI:Mais la planète s'est rapprochée ! Et menaçait de nous détruire, ainsi que toute vie dans cette galaxie.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Ah, and then, their distress signal was heard by (who else but) a wandering Nomai Vessel, correct?</key>
    <value>DATURA: Ah, et puis, leur signal de détresse a été entendu par (qui d'autre) un Vaisseau Nomaï errant, n'est-ce pas ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: What? I did not know that!</key>
    <value>AMI: Quoi ? Je ne le savais pas !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Ha, that’s likely because, <![CDATA[<i>]]>unlike my clan<![CDATA[</i>]]>, this clan actually sent out a message inviting others to come and help, before warping over alongside them.</key>
    <value>DATURA: Ha, c'est probablement parce que, <![CDATA[<i>]]>contrairement à mon clan<![CDATA[</i>]]>, ce clan a envoyé un message invitant les autres à venir l'aider, avant de se téléporter à leurs côtés.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: I see. Anyway, after we were gotten to safety, the substance was discovered to expand when hot, but tightly compact in cold conditions! And was effectively neutralized by water.</key>
    <value>AMI: Je vois. Quoi qu'il en soit, une fois que nous avons été mis en sécurité, on a découvert que la substance se dilatait lorsqu'elle était chaude, mais qu'elle se compactait fortement lorsqu'elle était froide ! Et qu'elle était efficacement neutralisée par l'eau.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Then, we waited and watched as several interstellar species, working together, kindly contained <![CDATA[<color=lightblue>The Collector</color>]]> by collecting the strange matter into various water worlds and comets.</key>
    <value>AMI: Ensuite, nous avons attendu et regardé plusieurs espèces interstellaires, travaillant ensemble, qui ont gentiment contenu <![CDATA[<color=lightblue>Le Collectionneur</color>]]> en rassemblant les matières étranges dans divers mondes aquatiques et comètes.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>FRIEND: Then everyone, including us, all went home. Not a long while after, the Eye started sending out it’s signal. I wonder if it saw-</key>
    <value>AMI: Ensuite, tout le monde, y compris nous, sommes rentré chez eux. Peu de temps après, l'Œil a commencé à envoyer son signal. Je me demande s'il a vu-</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: Collector: End -->
  <!-- Northern Observatory: Find: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Okay! Had a call with Solanum. Hope she and Filix are doing alright... So... let’s take a look through this telescope, and see what... this thing... is.</key>
    <value>DATURA: D'accord ! J'ai eu un appel avec Solanum. J'espère qu'elle et Filix vont bien... Alors... regardons à travers ce télescope, et voyons ce que... cette chose... est.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Ha... Glad I have that recording. It’s nice to hear Friend’s voice again.</key>
    <value>DATURA: ...Ha... Je suis content d'avoir cet enregistrement. C'est agréable d'entendre à nouveau la voix d'Ami.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I remember thinking it was odd that once <![CDATA[<color=lightblue>The Collector</color>]]> was defeated, Friend’s elders decided to return home to their moon instead of leaving with the others.</key>
    <value>DATURA: Je me souviens avoir pensé qu'il était étrange qu'une fois <![CDATA[<color=lightblue>Le Collectionneur</color>]]> ait été vaincu, les aînés d'Ami ont décidé de rentrer chez eux, sur leur lune, au lieu de partir avec les autres.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I think they were given (if they ever did wish to leave) schematics on how to build various kinds of spacecraft and machines, as is customary when encountering a pre-interstellar species.</key>
    <value>DATURA: Je pense qu'on leur a donné (si jamais ils souhaitaient partir) des schémas sur la façon de construire divers types de vaisseaux spatiaux et de machines, comme il est d'usage lorsqu'on rencontre une espèce pré-interstellaire.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...However, I don’t know if launching civilizations several centuries worth of technological innovation forward (before they are ready for it) is a good idea.</key>
    <value>DATURA: ...Cependant, je ne sais pas si lancer des civilisations avec plusieurs siècles d'innovation technologique en avant (avant qu'elles ne soient prêtes pour cela) soit une bonne idée.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: The temptation to let the technology consume everything - your world and yourself - is just too great.</key>
    <value>DATURA: La tentation de laisser la technologie tout envahir - votre monde et vous-même - est trop grande.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Friend’s elders learned this the hard way... it would seem.</key>
    <value>DATURA: ...Les aînés d'Ami l'ont appris à leurs dépens... semble-t-il.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Ah! There it is! Now, to take a picture...</key>
    <value>DATURA: ...Ah ! La voilà ! Maintenant, pour prendre une photo...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Oh no.</key>
    <value>DATURA: ...Oh non.</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: Find: End -->
  <!-- Northern Observatory: After Find: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Oh no. No no no no. Please no.</key>
    <value>DATURA: Oh non. Non non non non. S'il vous plaît non.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: It can’t be...</key>
    <value>DATURA: Ce n'est pas possible...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Okay, okay... I’m freaking out! When this thing gets too close to the Sun...</key>
    <value>DATURA: D'accord, d'accord... Je suis en train de paniquer ! Quand cette chose s'approchera trop près du soleil...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I... I have to warn the others immediately! To... To the Projection Pool!</key>
    <value>DATURA: Je... Je dois prévenir les autres immédiatement ! Au... Au bassin de projection !</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: After Find: End -->
  <!-- Northern Observatory: At PPH: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Okay... I’m recording this at my Projection Pool now. I tried to warn the others of the comet, but... they already knew about it.</key>
    <value>DATURA: D'accord... Je suis en train d'enregistrer ça dans mon bassin de projection. J'ai essayé de prévenir les autres de la comète, mais... ils étaient déjà au courant.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: And... I knew Yarrow and I didn’t have the best relationship... but I suppose I didn’t realise how badly I’ve messed it up between us... He... didn’t even look at me in the eyes.</key>
    <value>DATURA: Et... Je savais que Yarrow et moi n'avions pas la meilleure relation qui soit... mais je suppose que je n'avais pas réalisé à quel point j'avais tout gâché entre nous... Il... ne m'a même pas regardé dans les yeux</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Would it... even have changed anything, if I was able to warn them properly? Or would it have only caused panic and distress in their final moments? Maybe it’s for the best I wasn’t able, then.</key>
    <value>DATURA: Est-ce que cela aurait changé quelque chose, si j'avais pu les avertir correctement ? Ou cela n'aurait-il fait que provoquer la panique et la détresse dans leurs derniers instants ? C'est peut-être mieux que je n'aie pas pu, alors.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Oh... I can just about see it. The comet... ...We’re all about to die...</key>
    <value>DATURA: Oh... Je peux presque la voir. La comète... ...Nous sommes tous sur le point de mourir...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I promised Filix I would see her again...</key>
    <value>DATURA: J'ai promis à Filix que je la reverrai...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I missed Solanum growing up. ...And for what? When I got to the Vessel, it was wounded, perhaps not beyond repair but...</key>
    <value>DATURA: ...Je n'ai pas vu Solanum grandir. ...Et pour quoi ? Quand je suis arrivé au Vaisseau, il était blessé, peut-être pas irréparable, mais...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...</key>
    <value>DATURA: ...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...wait. Hold on!</key>
    <value>DATURA: ...attendez. Attendez !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Maybe... Brittle Hollow projection stone... C’mon... Please be there...</key>
    <value>DATURA: Peut-être... Pierre de projection de Cravité... Allez... S'il vous plaît, soyez là...</value>
  </entry>
  <entry> <!-- here two line is the same as in PPH Bells stone -->
    <key>DATURA: Wait, let me just... Uh, can I be picked up and-</key>
    <value>DATURA: Attends, laisse-moi juste... Euh, est-ce qu'on peut venir me chercher et...</value>
  </entry>
  <!-- Northern Observatory: At PPH: End -->
  <!-- Northern Observatory: On Body: Start -->
  <entry>
    <key>DATURA: Okay... I’m back at the Observatory now.</key>
    <value>DATURA: Ok... Je suis de retour à l'Observatoire</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: The comet... is here. I tried to get off this planet, to at least be with my family... but the shuttles were already both in use.</key>
    <value>DATURA: La comète... est là. J'ai essayé de quitter cette planète, pour au moins être avec ma famille... mais les navettes étaient déjà toutes les deux en service.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I still can’t see the Quantum Moon... Solanum must still be waiting at the sixth location, like I asked Bells to ask her to do. ...That’s... good.</key>
    <value>DATURA: Je ne vois toujours pas la Lune quantique... Solanum doit toujours attendre au sixième endroit, comme je l'ai demandé à Bells. ...C'est... bien.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: At least... At least someone will... ...oh... no... no!</key>
    <value>DATURA: Au moins... Au moins quelqu'un... ...oh... non... non !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Did I... Did I do the wrong thing?</key>
    <value>DATURA: Ai-je... Ai-je fait ce qu'il ne fallait pas faire ?</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: We are all going to die... but Solanum...</key>
    <value>DATURA: Nous allons tous mourir... mais Solanum...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: When she comes back from the Quantum Moon... everyone will be dead! ...She’ll be all alone...</key>
    <value>DATURA: Quand elle reviendra de la Lune Quantique... tout le monde sera mort ! ...Elle sera toute seule...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: This... This isn’t what I wanted! I just... I just wanted to save her. ...To save... someone!</key>
    <value>DATURA: C'est... Ce n'est pas ce que je voulais ! Je voulais juste... Je voulais juste la sauver. ...Sauver... quelqu'un !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...Why can’t I do anything right?! I broke my promise with Filix; I messed it up with Friend; and maybe, if I had just gotten along with Yarrow, it might not have all ended like this...</key>
    <value>DATURA: ...Pourquoi ne puis-je rien faire de bien ? ! J'ai rompu ma promesse avec Filix, j'ai tout gâché avec Ami; et peut-être que, si j'avais pu m'entendre avec Yarrow, tout ne se serait pas terminé comme ça...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: And, now... Solanum... I’ve failed you... I’ve failed... everyone.</key>
    <value>DATURA:Et maintenant... Solanum... Je t'ai laissé tomber... J'ai laissé tomber... tout le monde.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: Solanum... If there’s a chance you are reading this: get the Warp Core from Ash Twin, go to the Vessel and leave this place!</key>
    <value>DATURA: Solanum... S'il y a une chance que tu lise ceci : récupére le noyau de distorsion des Sablières, va au Vaisseau et quitte cet endroit !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I’m sorry! I never wanted to leave you alone like this!</key>
    <value>DATURA: ...Je suis désolée ! Je n'ai jamais voulu te laisser seule comme ça !</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I... never wanted to leave you alone.</key>
    <value>DATURA: Je n'ai jamais voulu te laisser seule.</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...I wish I had stayed. I wish I didn’t... waste all this time...</key>
    <value>DATURA: ...J'aurais aimé rester. J'aurais aimé ne pas... perdre tout ce temps...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I... just wanted to do the right thing. ...I didn’t intend to... intend...</key>
    <value>DATURA: Je voulais juste faire ce qu'il fallait. ...Je n'avais pas l'intention de... l'intention...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: ...That’s... not enough, is it? ...As I once said: Good intentions aren’t good enough...</key>
    <value>DATURA: ...C'est... pas assez, n'est-ce pas ? ...Comme je l'ai dit une fois : Les bonnes intentions ne suffisent pas...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m sorry, everyone. For letting you all down...</key>
    <value>DATURA: Je suis désolée, tout le monde. De vous avoir tous laissé tomber...</value>
  </entry>
  <entry>
    <key>DATURA: I’m sorry... I wasn’t... ...better...</key>
    <value>DATURA: Je suis désolée... Je n'étais pas... ...meilleur....</value>
  </entry> <!-- same as in Friend but... -->
  <!-- Northern Observatory: On Body: End -->
  <table_shipLog>
    <key>Eye of the Universe</key>
    <value>L'Œil de l'univers</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Green Fire</key>
    <value>Feu de Camp</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside Home</key>
    <value>Maison à flanc de falaise</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Observatory</key>
    <value>Observatoire</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern Observatory</key>
    <value>Observatoire du Nord</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Study Tower</key>
    <value>Tour d'étude</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Top of the Tower</key>
    <value>Le sommet de la tour</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>South Pole Settlement</key>
    <value>Instaslations du pôle Sud</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>South Pole Shelter</key>
    <value>Abri du pôle Sud</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Village</key>
    <value>Village de Ronces</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Painting</key>
    <value>Peinture</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secret Room</key>
    <value>Salle secrète</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hidden Path</key>
    <value>Voie cachée</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secluded Structure</key>
    <value>Structure isolée</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Sealed Entrance</key>
    <value>Entrée scellée</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the Structure</key>
    <value>L'intérieur de la structure</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle</key>
    <value>Navette</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle Crusher</key>
    <value>Broyeur à navette</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool</key>
    <value>Bassin de projections</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Missing Projection Pool</key>
    <value>Bassin de projection manquant</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool House</key>
    <value>Maison du bassin de projection</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Anglerfish Hunting</key>
    <value>Chasse au cœlacanthe</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting Blind</key>
    <value>Pavillon de chasse à l'aveugle</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>The Collector</key>
    <value>Le Collectionneur</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>The Collector Mural</key>
    <value>La fresque du Collectionneur</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Campsite</key>
    <value>Campement</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Initial Campsite</key>
    <value>Campement initial</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Other Side of the Seed</key>
    <value>L'autre côté de la graine</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power Station</key>
    <value>Centrale électrique de Sombronces</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power StationI fired a scout through a bramble seed and it exited out of another somewhere.</key>
    <value>J'ai tiré un guetteur à travers une graine de ronce et il est ressorti par une autre graine quelque part.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power StationA power station that uses Bramble Seeds to connect all locations on Dark Bramble to a power source.</key>
    <value>Une centrale électrique qui utilise des graines de ronce pour relier tous les emplacements de Sombronces à une source d'énergie.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power StationAccording to a Nomai computer, the ’Gravity Stability System’ has been disabled by a recent Coronal Mass Ejection from the sun that hit Dark Bramble.</key>
    <value>Selon un ordinateur Nomaï, le "système de stabilité de la gravité" a été désactivé par une récente éjection de masse coronale du soleil qui a touché Sombronces.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power StationI used a switch to turn off power to one of the locations.</key>
    <value>J'ai utilisé un interrupteur pour couper le courant sur l'un des sites.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble Power StationI fired a scout through a bramble seed and it exited out of another on Dark Bramble.</key>
    <value>J'ai tiré un guetteur à travers une graine de ronce et il est sorti d'une autre graine sur Sombronces.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Initial CampsiteA campsite next to the Shuttle Crusher that I didn’t explore.</key>
    <value>Un campement à côté du Broyeur à navette que je n'ai pas exploré.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Initial CampsiteWhere a Nomai named ’Datura’ first landed on Dark Bramble and set up camp.</key>
    <value>L'endroit où un Nomaï nommé 'Datura' a atterri pour la première fois sur Sombronces et a établi son campement.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Initial CampsiteFeldspar left a recording here saying they explored around and had ’some ideas’ on how to get into places, and offers his help if I want it.</key>
    <value>Feldspath a laissé un enregistrement ici disant qu'il a exploré les environs et qu'il a "quelques idées" sur la façon d'accéder aux endroits, et il offre son aide si je le souhaite.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting BlindDatura, needing a food supply, considered eating... the Anglerfish.</key>
    <value>Datura, en manque de nourriture, a envisagé de manger... le cœlacanthe.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting BlindDatura went exploring the depths of Dark Bramble. Partly to find... food.</key>
    <value>Datura est allé explorer les profondeurs de Sombronces. En partie pour trouver... de la nourriture.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting BlindDatura also discovered that Anglerfish are blind.</key>
    <value>Datura a également découvert que les cœlacanthes sont aveugles.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting BlindOn telling the discovery to Yarrow, he was interested at first, but the conversation turned into a big argument.</key>
    <value>En racontant sa découverte à Yarrow, il s'est montré d'abord intéressé, mais la conversation a tourné à la dispute..</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Hunting BlindDatura found the remains of the Nomai of Escape Pod 3, and his clan’s leader, Escall.</key>
    <value>Datura a trouvé les dépouilles des Nomaï de la capsule de Sauvetage 3 et du chef de son clan, Escall.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle CrusherDatura landed on Dark Bramble in a shuttle, which he didn’t know what to do with.</key>
    <value>Datura a atterri sur Sombronces à bord d'une navette dont il ne savait que faire.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle CrusherA Nomai called Datura created this to destroy his shuttle. After damaging the shuttle, its alarm went off, and exploded a while after.</key>
    <value>Un Nomaï appelé Datura l'a créé pour détruire sa navette. Après avoir endommagé la navette, son alarme s'est déclenchée et elle a explosé peu après.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle CrusherSomeone referred to as ’Friend’ also wanted to destroy their ship. After damaging their ship, its alarm went off too. Datura remembered that he should just stand back and wait until it exploded.</key>
    <value>Quelqu'un appelé 'Ami' voulait aussi détruire leur vaisseau. Après avoir endommagé leur vaisseau, l'alarme s'est également activée. Datura se rappela qu'il devait rester à l'écart et attendre que le vaisseau explose.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle CrusherI used a switch to activate the crusher.</key>
    <value>J'ai utilisé un interrupteur pour activer le broyeur..</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Shuttle CrusherIn a recording, Datura told his daughter Solanum about the Vessel crash.</key>
    <value>Dans un enregistrement, Datura raconte à sa fille Solanum le crash du Vaisseau.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseA structure next to the Study Tower appears to have broken off and fallen into the planet somewhere.</key>
    <value>Une structure située à côté de la Tour d'étude semble s'être détachée et être tombée quelque part dans la planète.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseDatura built a projection pool on an island west of his landing site to be able to talk to his wife and daughter.</key>
    <value>Datura a construit un bassin de projection sur une île à l'ouest de son lieu d'atterrissage pour pouvoir parler à sa femme et à sa fille.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseDatura tried to leave Dark Bramble, but both shuttles were in use at that time.</key>
    <value>Datura tenta de quitter Sombronces, mais les deux navettes étaient occupées à ce moment-là.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseDatura asked Bells to tell Solanum there was no need to rush, and to tell Filix that he was sorry and would see her again soon.</key>
    <value>Datura demanda à Bells de dire à Solanum qu'il n'y avait pas lieu de se précipiter, et de dire à Filix qu'il était désolé et qu'il la reverrait bientôt.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseIn a damaged stone, Datura called the others to warn them about something. But, they already knew about it.</key>
    <value>Dans une pierre abîmée, Datura a appelé les autres pour les prévenir de quelque chose. Mais ils étaient déjà au courant.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseIn the undamaged stone, Datura tried to warn the others about the Interloper. But, they already knew about it.</key>
    <value>Dans la pierre intacte, Datura a essayé d'avertir les autres de l'existence de l'Intrus. Mais ils étaient déjà au courant.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Projection Pool HouseDatura and Solanum planned to meet after he had finished something, and after she had returned from the Quantum Moon.</key>
    <value>Datura et Solanum ont prévu de se revoir après qu'il ait terminé quelque chose, et après qu'elle soit revenue de la Lune Quantique.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Study TowerA Nomai named Datura discovered a spherical region in space where the stars flickered occasionally.</key>
    <value>Un Nomaï nommé Datura a découvert dans l'espace une région sphérique où les étoiles scintillent de temps à autre.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Study TowerUpon meeting a being from another species, Datura helped build them a house at the South Pole.</key>
    <value>Après avoir rencontré un être d'une autre espèce, Datura l'a aidé à construire une maison au pôle Sud.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Study TowerDatura discovered something that disturbed him, but he had to go his Observatory to confirm it.</key>
    <value>Datura a découvert quelque chose qui l'a troublé, mais il doit se rendre à son Observatoire pour le confirmer.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Top of the TowerThe stairs to the top of the Study Tower have collapsed.</key>
    <value>Les escaliers menant au sommet de la Tour d'étude se sont effondrés.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Top of the TowerI can see a wall with Nomai text through the window.</key>
    <value>Par la fenêtre, je peux voir un mur avec du texte Nomaï.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Top of the TowerDatura added a second security measure to his Observatory. The door will remain shut if another space ship is on Dark Bramble’s surface.</key>
    <value>Datura a ajouté une deuxième mesure de sécurité à son Observatoire. La porte restera fermée si un autre vaisseau spatial se trouve à la surface de Sombronces.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageUpon meeting a being from another species, Datura helped build them a house at the South Pole.</key>
    <value>Après avoir rencontré un être d'une autre espèce, Datura l'a aidé à construire une maison au pôle Sud.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageDatura built a shelter for himself at the south pole.</key>
    <value>Datura s'est construit un abri au pôle sud.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageDatura teached Friend the Nomai language, and they teached him art.</key>
    <value>Datura a enseigné à Ami la langue Nomaï, et ils lui ont enseigné l'art.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageDatura argued at Yarrow that they should be finding a way to leave this star system. Datura, promising Filix he would return, left to Dark Bramble to find the Vessel.</key>
    <value>Datura expliqua à Yarrow qu'ils devraient trouver un moyen de quitter ce système stellaire. Datura, promettant à Filix qu'il reviendrait, partit pour Sombronces à la recherche du Vaisseau.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageDatura is pessimistic about the Eye, and believes it will destroy the universe if someone interacts with it.</key>
    <value>Datura est pessimiste à propos de l'Œil et pense qu'il détruira l'univers si quelqu'un interagit avec lui.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageFriend is optimistic about the Eye, and believes it is the creator of universes.</key>
    <value>Ami est optimiste à propos de l'Œil et pense qu'il est le créateur des univers.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Bramble VillageIn Friend’s House, I found a staircase that leads down abruptly to a painting of a terrestrial world, with a blue ringed gas giant in the sky.</key>
    <value>Dans la maison d'Ami, j'ai trouvé un escalier qui descend brusquement vers une peinture d'un monde terrestre, avec une géante gazeuse aux anneaux bleus dans le ciel.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secret RoomIn Friend’s House, I found a staircase that leads down abruptly to a painting of a terrestrial world, with a blue ringed gas giant in the sky.</key>
    <value>Dans la maison d'Ami, j'ai trouvé un escalier qui descend brusquement vers une peinture d'un monde terrestre, avec une géante gazeuse aux anneaux bleus dans le ciel.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secret RoomA secret room in Friend’s House contains an image revealing a hidden path behind a jellyfish surrounded by ice.</key>
    <value>Une pièce secrète dans la maison d'Ami contient une image révélant un chemin caché derrière une méduse entourée de glace.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secluded StructureA secret room in Friend’s House contains an image revealing a hidden path behind a jellyfish surrounded by ice.</key>
    <value>Une pièce secrète dans la maison d'Ami contient une image révélant un chemin caché derrière une méduse entourée de glace.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secret RoomDatura and Friend discussed their theories about the Eye, and suggested that they may both be partially true.</key>
    <value>Datura et Ami discutent de leurs théories sur l'Œil et suggèrent qu'elles pourraient toutes deux être partiellement vraies.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secluded StructureThe entrance to this building appears to have been sealed. Datura theorised that only an explosion could create an opening.</key>
    <value>L'entrée de ce bâtiment semble avoir été scellée. Datura a émis la théorie que seule une explosion pourrait créer une ouverture.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Secluded StructureIf I want to return here, I should use the Mark Location on HUD feature, like Slate told me about.</key>
    <value>Si je veux revenir ici, je dois utiliser la fonction "Marquer l'emplacement sur le HUD", dont Ardoise m'a parlé.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureThe entrance to this building appears to have been sealed. Datura theorised that only an explosion could create an opening.</key>
    <value>L'entrée de ce bâtiment semble avoir été scellée. Datura a émis la théorie que seule une explosion pourrait créer une ouverture.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureI found the remains of Friend... holding an artifact next to a green fire.</key>
    <value>J'ai trouvé les restes d'Ami... tenant un artefact près d'un feu de camp.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureDatura was curious what Friend was hiding from him and sneaked here. He found an artifact and green fire, tripped and knocked himself out, awaking on what appeared to be a different planet.</key>
    <value>Datura était curieux de savoir ce que lui cachait Ami et s'est faufilé jusqu'ici. Il trouva un artefact et un feu de camp, trébucha et s'assomma, se réveillant sur ce qui semblait être une autre planète.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureDatura came across Friend’s elders, and accidentally rang an alarm bell which woke one up.</key>
    <value>Datura est tombé sur les aînés d'Ami et a accidentellement sonné une cloche d'alarme qui a réveillé l'un d'entre eux.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureHe was awoken by Friend, with some others having arrived on Dark Bramble.</key>
    <value>Il a été réveillé par Ami, d'autres personnes étant arrivées sur Sombronces.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Inside the StructureThey separated them from each other, containing Friend by sealing the entrance.</key>
    <value>Ils les ont séparés les uns des autres, enfermant Ami en scellant l'entrée.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside HomeI found... the remains of Friend, holding an artifact next to a green fire.</key>
    <value>J'ai trouvé... les restes d'Ami, tenant un artefact près d'un feu de camp.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside HomeI met Friend! They had to communicate using the Nomai language, as I can’t translate theirs.</key>
    <value>J'ai rencontré Ami ! Ils ont dû communiquer en utilisant la langue Nomaï, car je ne peux pas traduire la leur.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside HomeFor one of the security measures, Datura used a quantum shard to effect the Northern Observatory’s door, so I must not be looking at the door when entering.</key>
    <value>Pour l'une des mesures de sécurité, Datura a utilisé un éclat quantique pour affecter la porte de l'Observatoire du Nord, je ne dois donc pas regarder la porte en entrant.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside HomeThe Prisoner released the Eye’s signal briefly and was contained in the simulation. He was planned to be released into just the simulation with the others.</key>
    <value>Le Prisonnier a libéré brièvement le signal de l'Œil et a été contenu dans la simulation. Il était prévu qu'il soit libéré dans la simulation avec les autres.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Cliffside HomeBy the time the Nomai arrived, Friend’s elders had ’decayed’ into the simulation. Only a small group of the youngest were still alive outside.</key>
    <value>Lorsque les Nomaï sont arrivés, les aînés d'Ami s'étaient "décomposés" dans la simulation. Seul un petit groupe de jeunes était encore en vie à l'extérieur.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>The Collector MuralDatura mentioned something called ’The Collector,’ but didn’t elaborate.</key>
    <value>Datura a parlé d'une chose appelée "Le Collectionneur", mais n'a pas donné plus de détails.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>The Collector MuralA mysterious planet that spewed out a deadly substance that was contained in water worlds and comets.</key>
    <value>Une planète mystérieuse qui crachait une substance mortelle contenue dans les mondes aquatiques et les comètes.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern ObservatoryThere’s an Observatory on Dark Bramble’s north pole with two security measures keeping the door shut.</key>
    <value>Il y a un Observatoire au pôle nord de Sombronces dont la porte est fermée par deux mesures de sécurité.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern ObservatoryDatura discovered something that disturbed him, but he had to go his Observatory to confirm it.</key>
    <value>Datura a découvert quelque chose qui l'a troublé, mais il doit se rendre à son Observatoire pour le confirmer.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern ObservatoryI found Datura’s body...</key>
    <value>J'ai trouvé le corps de Datura...</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern ObservatoryAt his projection pool, Datura attempted to warn the others of the Interloper, but they already knew about it.</key>
    <value>Dans son bassin de projection, Datura tenta d'avertir les autres de la présence de l'Intrus, mais ils étaient déjà au courant.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Northern ObservatoryDatura was able to get Solanum to be at the Quantum Moon’s sixth location as the Interloper arrived.</key>
    <value>Datura a réussi à faire en sorte que Solanum se trouve au sixième emplacement de la Lune quantique au moment de l'arrivée de l'Intrus.</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Eye of the UniverseThe Eye. Is it a creator or a destroyer of universes? ...Do I want to find out?</key>
    <value>L'Œil. Est-il créateur ou destructeur d'univers ? ...Est-ce que je veux le découvrir ?</value>
  </table_shipLog>
  <table_shipLog>
    <key>Eye of the UniverseIf you are reading this, I assume you have gotten inside the Northern Observatory and have seen the new ending at the Eye. Thank you so much for playing The Outsider! I hope you enjoyed it!</key>
    <value>Si vous lisez ceci, je suppose que vous êtes entré dans l'Observatoire du Nord et que vous avez vu la nouvelle fin de l'Œil. Merci beaucoup d'avoir joué à The Outsider ! J'espère que vous l'avez apprécié !</value>
  </table_shipLog>
</TranslationTable_XML>
